[玄幻][觀察者系列]《混沌虛無》(7)

宣傳新書先

想當年無眾籌而買唔到嘅人，再次有機會買《混沌虛無》啦！
首先多謝 蜂鳥出版 Humming Publishing 幫我再版《混沌》，而且仲令到佢可以出現係各大小書局！
再多謝出版社幫本書搵到香港著名畫家 Jack Lee HK設計封面繪圖

書入面劇情發展雖然同當年眾籌嘅無大分別（少量內容修改，不影響故事主線發展），但係今次有專業編輯幫我做校對，令到書入面錯字同矛盾位大減，可以話完成度相當高！

另外，當年有好多人都冇機會買到眾籌版《混沌》，一直都無機會睇到實體書專屬嘅幾篇《亂之章》，今次就可以有機會睇到只會喺《混沌虛無》實體書入面出現嘅《亂之章》！！
＝＝＝＝亂之章＝＝＝
《人類始祖》——到底當初人類起源發生過乜嘢事？點解只有少部份人類可以用到心之力？
《節能集團》——節能集團，一個關乎整個大千世界未來嘅重要組織係點樣誕生？
《冬秋將軍》——失去殿主嘅兩位將軍，到底有咩打算？

提提大家限量簽名版本已經開始預購，欲購從速：

《混沌虛無》

故事定位：多次穿越，冒險，多元素
描寫：書面語
對白：書面語

基本上所有觀察者系列故都會用純書面語，先生系列就書面描寫＋口語對白

更新時間：應該每晚十二點後，如果唔得嘅話我會喺FACEBOOK或者依個POST入面通知 (得閒啲會下午更)

＊＊為保閣下肝臟安全，可留待翌日再觀看更新
若然一點半都未見我更，我好大機會喺到打打下故暈咗

廣告時間:
如果個故寫得OK就LIKE我FAN PAGE支持下我

為咗可以一次到尾，所以會停止100正評加更，因為我一定寫唔切
取以代之以任務型式進行少量加更，等大家追故之餘都可以有少少目標
加更任務表（＋１更）
開POST (恆常)
500正評加更 (恆常)
紙言人氣文章小說單日排行榜第一名 (一次性質)
紙言人氣文章小說每週排行榜第一名 (一次性質)
紙言人氣文章小說每月排行榜第一名 (一次性質)

想睇返我寫過嘅故可以到紙言

或者Penana

或者我嘅網站

所有已出或者計劃出嘅故事嘅時間線：

故事資源連結

1001都唔可以出現喺故度，所以唔使推POST
不過就算噉，按照傳統950回覆後先可以推

若然想支持我嘅創作，可以用paypal贊助我：

舊POST連結：
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):

第十五卷 茁壯成長
第二百零五章 妖丹內紋

在莊主的安排下，十隻狼族的幼狼帶到藏典室的門外。

「牠們是你需要的妖獸，皆只有化氣前期實力，連妖丹都尚未凝實。」莊主站在十頭幼狼後方道。

幼狼第一次見到人類，身上所有毛髮都立刻豎起，盡可能把自己弄得更大，齜牙咧嘴地瞪著廖永祥。

「很好。」廖永祥盤膝坐下。「你們都放鬆一點吧！」

廖永祥散發出淡淡的威壓，幼狼們頓時被嚇得縮成一團。

這樣可不算是放鬆吧？

看見幼狼們已被馴服，莊主轉身就走。

「你們都清楚我的實力吧？假若我立壞心場，要對付你們不過是輕而易舉的事，你們根本沒有能力阻止我，所以不用戒備我了。」廖永祥右手張開，一枚內丹在他的掌心上運轉，掛著自信滿滿笑容，「我知道你們妖族修行極為困難，而我剛巧研發了一套修妖法訣，可以在沒有副作用的情況下把你們的境界一下子提升到返虛前期。」

幼狼們雖未能吐人言，但都能聽得懂人話，聽到廖永祥所說後，皆目露精光，尾巴搖動。

「哈哈，看來你們都想試試看？不過……」廖永祥右手握起，把內丹藏於掌心，收起笑臉。「這套法訣只是在理論層面正確，沒有人試過使用它，我不擔保會否出現意外。」

幼狼們想到可以直接到達返虛，繼續掛著渴求的眼神，尾巴仍然快速擺動著。

廖永祥站起身，用真元力托著內丹旋轉。「若然你們不怕死，願意成為我的實驗品，我可以擔保只要你們能夠活下來，遠吉殿便會成為你們的後盾，只要你們願意的話，要加入遠吉殿也不成問題，我會陪你們一起走到更高處！」

幼狼們一起仰頭狼嚎，嚎聲斷腸，響徹聚妖莊。

廖永祥仰頭大笑，「我感受到你們的決心了！好！一起努力吧，先由你開始！」

為首的幼狼踏前一步，端正的坐下。

「經過我整天的整理和分析，已知道修妖和修真之間的分別。妖族的身體結構差異極大，根本不可能有一套針對所有妖族的法訣，所以修妖法訣都著同樣的通病，就是為了普及而放棄做到最佳效果，導致妖族一直都修行得很緩慢。有見及此，我研發出一套法訣，名為《妖丹內紋》，透過前輩用真元力凝成一枚內丹，再因應不同妖族的結構來刻劃丹紋，藉此發揮內丹的百分之百力量。其原理跟修真者傳授功力一模一樣，不同的是人類體格弱小，不可承受肉身不能容下的強大力量，所以很少人會一下子把修為催谷上去，不過妖族不同，妖族的強大肉體就是《妖丹內紋》能夠成功的最大本錢！！」

廖永祥兩手環抱，掌心相對，令內丹在兩掌之間飄浮。「你準備好了沒？」

坐下的幼狼咬牙點頭，咆哮吠叫。

「好！」

廖永祥大步踏出，右掌按著幼狼的腦袋，接著另一隻手把內丹從皮膚壓進幼狼的體內。廖永祥一邊探知著幼狼的經脈結構，一邊把內丹轉移到幼狼的識海當中。兩股略有差異的暖流分別流入幼狼體內，幼狼壓抑身體的自然反抗，把身心都交付給眼前的人類。

不過幾口呼吸的功夫，那枚未刻上丹紋的內丹已轉移到幼狼的識海，也就是大腦附近的位置。內丹的力量被封印其中，所以幼狼並未有如同狐狸精般被龐大的真元力弄得爆裂死亡。

「好，我已經掌握了你的經脈分布，接下來就是刻劃丹紋的時候……」

自廖永祥有了《妖丹內紋》的概念起，他就試過好幾次刻劃丹紋，單是刻劃丹紋其實並不困難，最困難的地方是要為宿主設計一套貼身的丹紋，而且丹紋的效果要拿捏得精準，太弱的話效果大減，太強的話宿主會爆體死亡。

「怒力穩住心神，不會花費太多時間！」廖永祥雙眼冒出精光，所有的精神都放於丹紋刻劃之上。

與此同時，聚妖莊的上空，莊主正和四王並肩而立，悄悄地觀察著下方的動靜。

「莊主，修真者的注意力都放在幼狼身上，我們此時出手定可建奇效。」天龍王磨拳擦掌道。

「不，那人實力深不可測，既然他沒有害我們之意，不要惹怒他。」靈鼠王眉頭深鎖，瞳孔收縮得如針孔似的。

天龍王不屑聳肩道：「哼，膽小如鼠。」

「沒錯，我本體是鼠。」靈鼠王不受激將法影響，嘴角上揚道。

莊主舉起手，搖了搖頭，不耐煩道：「別吵了，你們還未看懂嗎，他可能是我們妖族的出路。」

「莊主意思是……」妖鳳王莞爾道。

莊主點點頭，「或許他真的有能力創造出更強大的修妖法訣，哪怕可能性很微，都是妖族的一線曙光。」

四王齊聲道：「我們明白了。」

妖族多年來受制於法訣不足，被人類修真者多番欺壓，不得不穩身於世界各處，過著苟且偷生的生活，假若妖族能夠強大起來，他們就不用再成為獵物，甚至能夠反過來把多年的血仇通通清算。

「我回去繼續嘗試衝擊最後階段，你們要好好留意四周，莫讓任何人騷擾到他。」莊主才剛離開，又再倒飛回來，「假若他的實驗有任何結果，馬上匯報。」

四王互相看了一眼，各自飛向聚妖莊的四個方位，為廖永祥護法。

廖永祥滿額汗水，如前文提及，要為內丹劃上丹紋並不難，困難之處在於設計獨一無二的丹紋，廖永祥估算出幼狼的最大承受能力，以真元力在細小的內丹上小心翼翼地刻劃最後幾條丹紋。

早在刻劃丹紋時，幼狼已被內丹傾瀉出來的真元力弄得痛不欲生，牠的毛皮不斷滲出帶點瘀黑的血，是混雜了體內毒素的鮮血，真元力正在粗暴地改造牠的身體。

「加油，若果你想去到更高的位置，就給我拼命咬緊牙關堅持下去！！」廖永祥左手快速結印，改以天道真元力為幼狼內丹刻上最後的紋路。

「就是這筆！」

「呦嗚！！」幼狼仰天嚎叫一聲，接著倒地不起。

滿頭大汗的廖永祥，雙手再結下複雜的印，兩掌齊推，一道青光射入幼狼體內。

「呼……」廖永祥大字型的倒臥下去。

四王見狀，一起飛下來。

本性心急的蠻牛王，看見倒地幼狼失去了氣息，忍不住馬上問道：「牠怎樣了？」

「……失敗了。」

四王皆驚訝得張大嘴巴。

「靈鼠……你去通知莊主。」天龍王歎道。

「嗯。」靈鼠王垂首搖頭。

廖永祥把胸中濁氣悉數吐出，再吸一大口氣，「呼，終於回過氣來。」

妖鳳王急得哭出來，她還以為廖永祥會成功研發出妖獸功法。「你這個沒有用的人類，只會自吹自擂，根本就是個廢物！」

天龍王把妖鳳王推開，跟她打個眼色：哪怕眼前人的研究失敗，他依舊不是可以應付的修真者。

「甚麼？沒想到原來你們都對我有那麼大的期望，老實說，我的確有點失望，還以為可以直接把牠的修為提升到返虛前期。」廖永祥甚是不解的看著自己的手掌。「明明沒有做錯，難道我在丹紋的估算上出現了誤差？對了！是那些烏血，對了對了，我忘記把粹煉身體的真元力計算入公式之內，難怪就差了那麼一點。」

「你到底在說甚麼？」天龍王完全聽不懂。

「唉，牠只可以去到化神後期，害牠要辛苦一點方能突破到返虛期了。」廖永祥用掌心拍拍額頭道。

「化神後期？」四王激動地咆哮。

本來沒有氣息的幼狼張開雙眼，與此同時，龐大的威壓從牠身上擴散。

頭香

第十五卷 茁壯成長
第二百零六章 給你

一下子提昇到化神後期的幼狼沒法控制自己的力量，把半個聚妖莊內的妖獸都弄得昏倒，更驚動了莊主，幸好廖永祥反應極快，協助幼狼把力量藏於體內，停止散發威壓。

化神後期的修真者並不算強者，然而妖獸能夠達到化神後期，已足以對抗返虛期的修真者，可見修妖者的強大，也突顯了廖永祥的《妖丹內紋》有多可怕，根本是能夠以低成本製作可怕軍隊的逆天法訣。

聚妖莊內，在藏經室的一旁，有間以暗紅色作為主調的小木屋，內裡的傢俱不多，更沒有甚麼別緻裝潢，不過已算是聚妖莊內數一數二「豪華」的客房，皆因妖獸的習性通常只需要一個有瓦遮頭之處，便沒有多放心機落去布置。

滿身沙塵的廖永祥木無表情的睡在床上，不斷喃喃自語。

「……忘記牠只是個孩子，不懂得控制力量，下次要注意這點。內丹的公式可以再進取一點，或者可以試試用心之力？如果混入魔力又會不會起到特別效果？不，兩種力量截然不同，要是弄到牠們得到不可逆轉的可怕後果就糟了……」

房間內，除了廖永祥外，在他的床上還有十頭幼狼堆在一起睡著了。

四王跟莊主在莊園的另一處開會。

「他成功了，那頭幼狼的確到達了化神後期。」靈鼠王雙手仍在抖震，他們四王雖然只是返虛中期，但是已足以在大陸上橫行，若言廖永祥沒有托大，他可以隨意製造四王級數的妖獸。

莊主難掩喜色，笑個不停。「太好了，太好了，天佑我族，終於到了我等妖獸抬頭之日！！」

「不過莊主，他會否如此輕易交出那麼重要的法訣？別忘記，他是人類。」蠻牛王道。

對，他是人類，他自然知道人類和妖獸之間的矛盾，身為人類一員，又怎可能幫助外族，令人類威脅大增？

莊主用食指敲打著桌面，「無論如何都要讓他交出法訣，那可是關係到整個妖獸族的未來。」

「莊主是否已有辦法？」天龍王問道。

「沒有。」莊主咬著手指，「不過一定要想出辦法……」

妖鳳王搔首弄姿道：「不如由屬下去問他拿取法訣。」

「由你？」莊主皺眉道。

妖鳳王點頭道：「屬下尚有幾分姿色，或許能夠打動他，令他主動交出法訣。」

莊主沉思片刻，道：「好吧，先交給你處理。」

「屬下領命！」

妖鳳王換上一套更為誘人的單薄紅裙，走去廖永祥休息的房間。

「叩叩。」妖鳳王敲門。

「進來吧，沒有上鎖。」廖永祥道。

「大人你好。」妖鳳王推門而進。

廖永祥正被十頭幼狼圍住，幼狼又舐又撞的，弄得他忙不開交。

「有何要事？」廖永祥把臉上的幼狼放下來問道。

「小人膽敢想向大人請求賜予一物。」妖鳳王魅笑道。

廖永祥拿起一頭幼狼，仔細看著牠的肚子，分心道：「但說無妨。」

「大人所研發的修妖法訣。」

「還有呢？」

「沒有了。」

「沒有？哦，那好吧，不過還有兩卷法訣尚未測試，試完再給你吧！」說罷，廖永祥就把儲存了《妖丹內紋》的玉簡彈去妖鳳王的手上。

「這……如此輕易交給小人？」妖鳳王感到驚訝。

「幹嘛？你不是要它嗎？真麻煩……那麼你想要甚麼。」說著說著，廖永祥就伸出右手虛抓，打算把玉簡吸回來。

妖鳳王用盡吃奶的力抓著玉簡，拼命搖頭道：「不不不，大人能夠把如此珍貴的法訣交給小人，實教小人大感震驚！」

「有那麼誇張嗎？那樣的法訣你想要多少有多少，不過是一些基於現實法訣的改良和融合版本而已。」

「真的可以？」

「嗯，我本來就打算把研發到的法訣都交給莊主，算是還他一個恩情。」廖永祥還在打算要不要除了法訣之外再鍛造一些頂級器具給他們，沒有他們的幫助，他就不可能幫孩兒們研發出合適而安全的法訣。

妖鳳王五體投地，哭道：「多謝大人的幫忙！多謝大人的幫忙！」

「不要這樣！」廖永祥右手一托，隔空把妖鳳王托起來，「你這樣是幹甚麼？我們不過是各取所需，別把我弄到是你們的救世主一樣，我可受不起。」

「不。」莊主從門外飛進來，「你的確是我們的救世主。」

「莊主！」妖鳳王雙手送上《妖丹內紋》。

莊主接過玉簡，馬上摧谷真元力，把玉簡內的資料都輸入腦海中。「這部《妖丹內紋》的確精妙，不過要做到你的效果，就需要長時間的研究，把每個妖獸族群的體格都研究得一清二楚，才可以發揮它的最強效果，而且還要有大能者無償地提供由真元力凝聚成的內丹，方可成事。」

「對，真抱歉，由於時間倉促，我未能研發出更簡單的方法。」

《妖丹內紋》的確可以量產返虛妖獸，不過使用者必須具備廖永祥的強大靈魂，既可一心幾用，又能細緻地探知別人身體構造，再擁有如電腦般的運算能力把適當的丹紋計算出來，方可成事。

「不，這樣已經很好了，那麼我們妖獸一族就可以不斷生產出強者，不用再被修真者逼害。」莊主微笑道。

「有用就好了。」廖永祥抱著一頭幼狼，「我有個不情之請。」

「請說。」莊主右手微舉道。

「我想接這十頭幼狼回去遠吉殿。」

「當然可以，他們本來就是送給你的。」

廖永祥抱起一頭幼狼道：「真的？那就好了！回去我就叫夢炎大哥教你們如何化人，對比起我，他一定會是個更好的老師。」

幼狼聞言，瘋狂地擺動著尾巴。

「慢著！」莊主喝道。

「嗯？」

「你剛才說夢炎？」

「嗯，你認識他？」

「他尚在人間？」

「嗯，他是遠吉殿的冬將軍。」

莊主腳步浮浮，妖鳳王馬上扶著他。

「他沒有事實在太好了，實在太好了……」說著說著，莊主就暈倒了。

妖鳳王抱起莊主跑了出去，留下滿臉問號的廖永祥和瘋狂擺尾的十頭幼狼。

「到底發生了甚麼事？」廖永祥站起身，伸了一個懶腰。「休息夠了，也弄清了你們十個的結構，接下來一口氣把你們都提升上去返虛期吧！」

首領幼狼垂頭低鳴。

廖永祥摸摸牠的腦袋，「別哭，我會幫你提昇到返虛期的，忍一忍吧，不會慢過你的兄弟們多少。」

新po留名

屌

LM

留名

又開始期待下集

Lm

死啦，咁快又睇完

啲狼得意到

睇完文可以安心訓覺

諗起狼斷兄

狼仔好cute

lm

買左 支持

第一隻一定係廢青狼

無諗過 可以一試

多謝

成班狼首抽靚到

斷佢條狼j la

點解咁快又睇哂兩篇

神早無左啦

量產救世陣營軍隊
神明一階量產信仰之力

強勢留名

用十狼眾打十人眾

斷j已經好慘 而家仲要得化神

有生之年終於有次1001 可惜冇得入故

睇到我都好想一齊撚下啲狼仔

先生真係好撚屈機

正皮

係咪連今日個更都更埋?

返到去嚇鬼死夢炎
返虛期大平賣

順便宣傳今年第二本書：序世界2 - 我接下了於網遊殺人的任務

正文部份之前喺網絡連載過，而外傳只會係實體書入面出現。
外傳有虹光進入某副本、喺澳門幫修羅逃亡同埋同修羅1V1

訂購可以加埋抬頭嘅簽名版本：

每次開新post都有加更？

係啊
襟啦

恆常加更

下次
有得入估通常搶唔到

又話可能有新任務加更
子爭兄近排忙左？

你都達成唔到條件
紙言 3個榜第一 每一個榜一個加更

即係好似penana 完左
就有個新嘅任 eg: fb讚好加更
易達到啲嘛

曾經講過facebook每多50個人讚就會加一更(買讚唔計)
依家好似無咗了,不過每日有一更已經好好, 做到紙言第一先再諗啦

yes，過埋先加任

終於買左

簽名版會幾時拎得?

失序2？我估應該後日先開始寄

停唔到 好似道友咁
拿拿臨出啲文字叉叉電先

所有簽名版將於4月15日後寄出

所有簽名版將於4月15日後寄出。

ok thx

nice

可以考慮，下個post先

紙言第一真係有d 難度

太多甜故, 要搵多幾條友一齊係咁換ip刷先掂

清楚過子爭

我訂咗

其實呢到幾百人睇 一人上去睇一次就已經得
不過唔可以用手機app 要用web版.

Don’t cheat

文呢

手機web版應該都ok?

ok

唔好亂講，不嬲都忙，講到我好似曾經無忙過噉

pish

唔好睇小道友們

換左十幾個ip就冇力la

Web版f5

其實係咪仲爭緊一更

今日未出

唔換ip唔計, 好似係

今日嗰更係咪琴晚出咗？

唔係, 琴晚果間係開po加更+琴日果更

正解

巴打寫到堆狼好形象化

子爭巴出文未
道友們等到好辛苦

第十五卷 茁壯成長
第二百零七章 無可奈何

很久很久以前，有片人跡罕自的森林住有各式各樣的妖獸，當中不乏傳說中的奇珍異獸，例如黑焰夢魘。

「炎大哥，你真的要跟那個修真者走？」掛著淚痕的她幽幽問道。

為了此事，她已經哭上千次百遍。

夢炎眼神飄忽，吸了一口氣，卻久久未有吐出，他想過千個萬個藉口，此刻卻說不出一字半句。

「你離開了我，叫我怎生存下去？」她的淚又再決堤，握著拳頭捶打在夢炎的胸膛。

夢炎踏前一步，伸手抱緊了她。

「我們黑焰夢魘一族雖然得天獨厚，既擁有強橫的肉體，也可動用到可怕的黑炎，但是我們的修為卻難有進展，以我為例，只能止步於返虛後期。」

「那樣不就已足夠了嗎？就算是面對合道期修真者，炎大哥也有勝出的可能！」她邊說邊哭。

夢炎搖頭道：「只是可能，假若對方擁有特別的法訣或器具，我就更難取勝。為了我們一族的未來，我一定要動用一切方法渡過天劫，成就神仙之位！」

「人類是不可信的！！」

「光魂仙人答應我，會幫助我提昇到合道階，行到一步得一步。」

「炎大哥！」

「對不起……」

不，我不是要一句對不起，我是要你留在我的身邊。

炎大哥……

……

……

「炎大哥……」

「莊主！你終於醒過來！」妖鳳王握著莊主的手。

「我暈了？」莊主滿頭大汗，喘氣問道。

「是。」

「多久？」

「一天。」

莊主點點頭，盤膝而坐，內視己身。

「你沒有事吧？」妖鳳王用布為莊主拭去額上的汗珠。

「我沒有事。」莊主坐起身，「妖鳳，我有個任性的打算。」

「屬下支持莊主的決定。」

莊主拜託妖凰把四王都召集過來，然後跟他們草草交代了兩句後，便命四王隨他一同動身前往廖永祥的木屋。

木屋中。

廖永祥右手按在懷中的幼狼上，集中注意力為牠體內的內丹進行刻畫丹紋，在最後關頭輸入心之力並完成最後一道丹紋。

「呼，成功了。」

其餘九頭幼狼興高采烈地衝過去掩沒那頭幼狼。

「你們都成功提昇修為了。」廖永祥抱起幼狼首領，「接下來就是要幫你提昇到返虛期。」

幼狼聞言，尾巴搖得快要掉下來，不斷舐舔廖永祥的臉。其餘九頭返虛幼狼已靠在廖永祥的身邊睡著了，他把手中的首領放回狼群中，再為牠們蓋上被子。

「這十頭狼證明《妖丹內紋》是很成功的功法，那麼就要找機會試試剩下的兩本法訣。」廖永祥看著十頭幼狼，漸覺對牠們產生了感情，想起實驗不是毫無風險，便不捨得拿牠們參與接下來的實驗。

「叩叩。」

「請進。」廖永祥道。

莊主推門而進，四王緊隨其後。

「廖先生。」莊主拱手道。

廖永祥看著莊主，點點頭道：「我沒有感應錯的話你本體是黑焰夢魘？加上你聽到夢炎的名字後便昏倒，恐怕是他仍生存於世對你來說太過震撼，他應該不是你的敵人，是你的朋友吧？不，應該是你的愛人才會那麼激動，原來夢大哥有愛人，那麼他幹嘛不跟我說呢？難道他也和你一樣，以為對方已經死了？」廖永祥完全停不下來，不給其他人說話的機會。

「咳咳。」莊主乾咳兩聲。

「額，抱歉，話多了。」廖永祥按著後腦吐舌道。

「我想見他。」莊主直接道出心底所想。

「可以，不過我要先通知他。」

「謝謝。」

「舉手之勞。」廖永祥右手一翻，出現了一片玉簡，「等我用它來聯絡夢大哥。」

廖永祥早前製作了一大堆體積較小的玉簡，在玉簡上刻畫了以真元力模仿魔法迴路製作而成的傳音之法，透過修真的方法把魔法效果重現，能夠讓使用者在相同次元內做到無限距離通訊效果，唯一美中不足的地方是這件試作品仍需要真元力方可發動，而且對方必須把玉簡持於手上。基於玉簡的限制，廖永祥倒沒有太大信心可以一次就聯絡到夢炎。

廖永祥對著空氣道：「咦？夢大哥幹嘛你會拿著玉簡？喔……原來如此，那麼辛苦你了，對了，有個人想見你，你能否前來通天城附近的聚妖莊，我在聚妖莊等你。」

廖永祥把玉簡放回納戒中，「行了，夢大哥很快會來。」

「謝謝你。」

看見莊主已把事情辦妥，四王之一的蠻牛王終於按捺不住，開口詢問：「敢問閣下，你身後的幼狼，是否……是否已經踏入了返虛前期？」

「對啊，除了幼狼首領外都已經是返虛前期了。」

四王連同莊主都嚇得心臟跳了一大跳。

莊主走過去，抱起了其中一頭幼狼，「真的，確實是返虛期。」

「怎麼可能？」蠻牛王差點就站不穩。

靈鼠王跪在地上，「我們那麼辛苦修練，花費了幾百年光陰才能成就返虛期，這幾頭幼娘不過幾日時間就到達返虛期？」

「其實你不用感到難過，牠們雖然達到返虛境界，不過心智和技巧上都跟你們差很遠，甚至連力量的運用方法也不懂。」廖永祥道。

「不用安慰我了。」靈鼠王搖頭道。

「其實你們想要增強實力，不是沒有方法。」廖永祥抱胸點頭道。

「真的！？」四王一起大喊。

「沒錯，我有……」廖永祥突然別過頭，瞇眼望向東方，「照顧好牠們，你們所有人都不要離開聚妖莊。」

廖永祥左手一擺，身上布衣換成一套紅袍，接著踏前一步，消失於木屋內。

「發生甚麼事？」天龍王問道。

莊主咬牙道：「有敵人來犯，你們留守莊園，我去迎擊！」

「我們一起去！」四王道。

「不，敵人很強，是合道後期修真者……而且不止一個。」

四王的臉皆變得鐵青。

夠鐘上電

莊主唔係男人黎架咩

莊子唔係男人黎嘅咩

He 竟然是個 girl ?!

俊美青年

青年雖臉色蒼白，但英氣十足，柳眉星眼，帶點柔弱
書生的味道，加上他一對纖細白嫩的手，讓人難以相信他就是聚妖莊的莊主

青年=男, 少女=女, 唔是咩?

夢炎大哥先係女，
四時將都係女

但係我見到子爭用“她”wor

唔是，30歲前就是青年

柳眉星眼原來係形容女人 真係孤陋寡聞

心直手快，邊度用咗？我明明一直用「他」嚟掩人耳目

咁會變左動漫

不過有時候都會用女人形容詞去形容好似女人咁靚、咁精緻嘅男人

呢更會唔會太短

刷多幾下紙言 快D 500正評.
好快又多幾更啦

「炎大哥，你真的要跟那個修真者走？」掛著淚痕的她幽幽問道。

為了此事，她已經哭上千次百遍。

回憶，係啊

最近你哋話啲文越來越短，我咪叫你哋去配眼鏡囉。點知驗過眼之後一啲事都冇，我就同你哋講，喂，靚仔，唔好同我玩嘢喎，信唔信我柄你呀嗱？你哋同我講，最近唔知點解，睇文時覺得篇文越來越短，嗰時候，我先知道，你哋越來越快。

呢度停 屌 好辛苦啊

發覺大家都係度等緊文

又可以睇吉吉秒人

唔夠喉

feel 到會有便當

講到咁緊張咁，咪又係秒

feel到就快有夢bb

應該唔會, 合道期先生未成神一個都夠打, 何況已經神一

不過我覺得係莊主係呢戰升階多D

等睇莊主同夢大哥一齊打打下升神

雙修秘術

天道修真神階係咪都係叫大羅金仙

點解書叫夢魘 呢到叫夢炎既

無野 自
未睇曬

黑焰夢魘係種族，夢炎係名

大乘期

唔會升啦應該 要帶埋去始動先成到神

應該劍眉星目先係男人？

唔知點解好自然腦入面個莊主就係咁

因為依個款對你嚟講係俊美青年

多數男，女好似都用得？

咁所以邊個位打錯 邊個男邊個女 定兩個都遲下會講？

無打錯，回憶入面嘅他係她，出面仲用緊他咁解

卷會有一本本書嘅意思，所以我改返佢做章，咁就一本書入面嘅唔同章節

Btw, 多謝支持

大乘期係對應番修真既渡過天劫(見百科)
但修真神階既稱號叫大羅金仙 想知天道修真係咪一樣

莊主係咪應該咁好樣

先生應該會收埋聚妖莊入遠吉殿既妖獸部，負責人係夢氏夫婦

似女人嘅阿瞬？

每日睇文真係好似叉電咁

咁少男係咩？傑出青年都有女啦

合理推測

你岩

令我諗起倚天屠龍記嘅張敏

然後科技域既負責人有來自Marvel既代表 Ultron

連續估中劇情有無得加更

等左成百年, 見一見又走左, 掛念吉仔, 所以拿著玉簡, 變BL....
利申:鳩UP

應該真係掛住吉仔，所以時時刻刻攞住玉簡

無，只不過代表我唔會為咗唔畀人估中而改劇情

咁到底夢炎講左d咩?

一直拎住玉簡，驚MISS CALL

古代電話 洗唔洗叉電

起身又等岀文

接收一方唔使

夢大哥好驚再出事

有冇文？

紙言單日上到第二

第十五卷 茁壯成長
第二百零八章 五血旗

廖永祥運用對天道的掌握來利用法則，腳踏虛空，飄向東方，同時留意著腳下的茂盛森林。

莊主飛到他身旁，「敵人在下方，有五個。」

「對，我記得這種氣息，是萬魔門的人。」廖永祥負手而立。

「是魔修的傢伙？他們為何要來到此處？」

「不知道，不過我來聚妖莊前曾經碰到一頭狐狸精，他能夠使用魔修法訣。」廖永祥搖頭道。

「原來是他，他是聚妖莊的叛徒，想不到原來是勾結了萬魔門，難怪膽敢背叛我！」

「這裡交給我便行了，莊主請先返回莊園內。」

「不行，這裡是我的地方，怎可能要你代替我們迎敵？」

廖永祥指著下方道：「你都可以感應到，他們五個都是合道後期的修真者，跟你一樣只差半步就可以成格為神，你雖有奇遇讓你在百年內提升了不少實力，但你的境界極為不穩固，以你的不實根基，有能力對抗五位合道階魔修者嗎？」

「我可以用『聚妖界』提昇實力！」

「聚妖界對於現在的你作用已經不大，用來對付兩、三人或許可以，五人難了。」廖永祥不留情面道。

「我！」莊主握緊拳頭，咬牙切齒。

「不要堅持了，你是夢大哥的故人，我不可以讓你受傷，起碼在夢大哥來到之前都由我來保護你們。」

「……明白了，謝謝你。」

「回去吧，這裡交給我就可以。」

莊主想起夢炎，她不可以死，她知道廖永祥有能力應對敵人，所以不再堅持。「你要小心。」

「我會。」

莊主遠去，留下廖永祥一人獨自傲立於半空。廖永祥繼續立於半空，可是森林內沒有半點動靜，然而那五個修真者並沒有絲毫要隱藏自己的打算，任誰都能夠清清楚楚探知到他們的位置。

「你們到底想幹甚麼呢？」廖永祥撐腰問道。

沒有回應。

「要是不回答我的話，我就下來找你們了。」

此刻，五道黑色人影拔地而起，直衝廖永祥的位置。廖永祥處變不驚，依舊留在原處，五道黑影在他前方止住去勢，一字排開，是五個高矮不一、身穿黑色衣褲、黑布蒙面的傢伙。

「萬魔門的各位終於肯現身了嗎？我猜你們都是長老級人馬吧？」廖永祥揚眉問道。

「是。」其中一人回答。

「你們來聚妖莊所為何事？」廖永祥續問。

「本為對付聚妖莊，現在為了找你。」有人說。

「為何？」

「我們的宗主想見你。」

「我可沒有興趣。」

「或許不容你選擇。」五個人散開，把廖永祥包圍起來。

「你們五個都是合道階，不過以魔修之法走下去，鐵定會死在接下來的天劫。」廖永祥掛著玩味的笑容道。

修真者本來就是逆天而行，所以當修真者將要踏進神的領域，世界就會降下天劫，以阻止修真者升格為神，而整個三千世界內除了修真體系外，其他的力量體系或多或少都有類似的情況，加上魔修一途更加是喪盡天良的道路，所以當魔修修真者到達神階前，就會迎來毀天滅地的天劫，根本不可能存活下來。

「看來你很清楚魔修。」有人說。

廖永祥輕揉太陽穴，想起了已被煉化的《探天卷》。「不止魔修，世上所有事物我都略知一二。」

「閒話少說，要是你乖乖跟我們走，我們不會傷害你。」

廖永祥伸伸懶腰，不耐煩道：「要上就上，不上換我上。」

見廖永祥沒有投降的意圖，五人只好隨即出手，他們分別祭出黑旗，黑旗迎風脹大，豎立在五人的身後。

「你們身後的旗是用了多少生命來煉成？」廖永祥明知故問。

五人沒有受廖永祥的言語影響，繼續運行邪法。

「好吧，那麼就來試試五個合道階聚集在一起可以有多強。」

由五個合道階修真者所主持的陣法，足以擊傷神明一階，更何況他們五人的默契很好，而且陣法亦非比尋常，所發揮出來的威力或許可以殺掉一般神明。廖永祥感覺到陣法的威力不斷增強，縱然他已位列神階，有神力、心之力、內力等各種力量作為後盾，也不可以掉以輕心，所以他時刻都留意著陣法的運轉模式，一來可以預知敵人的進攻，二來可以更深入了解魔修陣法的原理，或許有助於日後發展。

五人繼續催谷著陣法，淡淡的血霧從他們的黑衣下流出，飄到各自的黑旗上。五面黑旗被主人的血霧所染紅，旗面由黑轉紅，帶著腥臭氣味的血紅液體從旗子溢出，向四方八面漫延開去。血水在空中流轉，一起編織成龐大的渾圓血球，把廖永祥包裹其中。

「很臭的血腥味。」廖永祥捏著鼻子道。

五人如同機械，沒有在意廖永祥的一舉一動，只求把陣法完成，困住廖永祥。

廖永祥環顧包裹著他的血球，感歎道：「多麼龐大的真元力……」

本來平靜流轉的血球開始變得暴燥，向著同一個方向加速轉動，弄得血球內腥風凜冽。

五人齊聲道：「你若不投降，我們只好把你殺掉！」

「別說廢話。」廖永祥右手握成劍指，對著前方一處刺出。真元力從指頭射出，射進血幕之上，只見血幕上泛起一道漣漪，攻擊如同泥牛入海，沒有半分效果。

廖永祥剛才的攻擊不單止沒有效，血球的轉動反而加劇，球內的血風變得更急更快，混雜了血珠的烈風如同一把把血刃，不斷在他的紅袍上留下一道又一道的刀痕。

「厲害的陣法，連合道階以上的攻擊都可以吸收。」廖永祥托腮點頭道。

身上紅袍的刀痕越來越多，廖永祥卻沒有流露出任何焦急之情。血風繼續狂吹，雖然可以劃破紅袍，卻未能在廖永祥的身上留下任何傷口，因為這可是修練過《八九玄功》的神階軀體。

五人開始察覺到眼前情況有點異常，要是尋常的修真者，恐怕早就受不了血風侵蝕，遍體鱗傷。

「果然是宗主想見的人！」五人齊聲道。

「那麼你們肯道出真正的原因沒？還是要我直接從你們的腦海中抽取訊息？」廖永祥從納戒中取出破天劍。

突然發覺連登會食咗我啲空兩格？

好似冇影響到大家睇 唔緊要啦

有文

文啊

咁早有文

買咗新書

呀！！！！咁早就出左
仲有成日流流長點算呀

早又話早, 遲又話遲, 咁難服侍

我從來冇出過聲嗌遲呀老細

好似越來越短。。
發生咗咩事，字數明明無變。

是時候大家又刷下紙言
正 mid term前有文j

整多篇醒下神啦老細

er...我統一咁講姐
唔係話你, 我係話在座各位...

發覺一篇做得太少野/去得太少地方就會覺得果篇冇咩野睇
相反琴日果篇又撚狼又有多資訊野, 就算篇幅差唔多但感覺好多野睇

欲知後事如何，請聽下回分解！

又黎

大家加油呀喂

刷緊

公司wifi一次
4G又開多次

不過衰啲得罪講句，子爭啲文嘅排名上升速度都真係同甜故有得比，好堅

原來莊主係女人

早文

其實先生應該可以直達神二？佢靈魂已經進化咗好多次，不妥協咗好多次

寧宣係唔係始動次元居民？

1: 硬件已OK，欠缺信仰之力
2: 寧宣係八仙喺街邊執返嚟，唔係始動次元

神二都要信仰之力架
以為佢靈修出身應該好容易練神魂

SYSTEM大千要

刷紙言教學:
1) 開紙言入混沌虛無
2) 入左正文之後開飛行模式
3) 等10秒
4) 熄左飛行模式 (正常10秒應該會轉左IP, 驚冇轉就開多個CHECK自己IP既網頁)
5) 重新整理網頁
6) 重覆2~5

P.S. 唔好連WIFI
琴日一個人刷都刷唔到上去第一, 有冇得咁多人打飛機

No cheating

岩呀 我雖然都想加更 但係都唔會cheat 一陣有次元排斥點算

咦 點解右上變左飛機icon嘅

唔知幾時會有埋其他呢

開飛行模式=斷晒網路, 飛機ICON=話你知你開左飛行模式

cheat都要work先得ga, 一日咁多男人打飛機

我梗係知發生咩事啦低調低調

無咩事我繼續睇文

加油加更靠你了

由嗜血者開始追 第一次留名

想講點解子爭咁仆街 集集都咁好睇 睇完一集會想睇哂成個故 日日都等故出 搞到我返工都冇心機 一日個故未完 個心好似有啲野un住un住咁 罰你出多幾篇出黎治癒下一眾受害者

點解用文字黎打飛機咁膠

罰係加更，獎係唔係減更

你可以揀罰自己加更 或者獎我地加更

老讀者輕輕一推

單日同每週係咪分開計

自睇到了

跌左落第三名。。

順其自然

我估掌門想搵先生應該係想要順天幣for升神

未正評嘅快啲正評

成班睇都未睇過第一個故就話人甜故 明明就係sad end愛情故事

吉仔一下虛無收佢地皮

唔係上神3先要咩

九域次元唔使

0負皮

新人留名
已正評

500正評都有加更
以前係700-800正評 紙言都第一不過以前係350打後每100加一更
同埋好多舊人唔知開始連載番
子爭一休養就係一年兩年

放工繼續推

失序2係咪得買書先睇到？

外傳係

紙言個榜幾耐更新一次？

子爭簽完書未

好彩你提一提

新po第一時間就係正皮

一日掛？

你個名好長

順其自然
應該唔使再休養掛？

子爭有冇睇過隔離檔《重煉傳說》

狗也

冇

垃圾作者

我見佢fb有同你講過嘢

我覺得都幾好睇，不過唔係子爭嗰皮

唔只作者...

說來慚愧 寫故唔得閒睇大長篇小說

認真唔好哂時間睇

隔離「世界觀好大」，因為呢個世界有好多套作品唔知幾時「借鑑」完GOT呢？

唔係等子爭出山我都唔會睇 所以麻煩子爭出多啲文喇

五隻字姐

我都係五隻字

想即刻改個勁長嘅名然後買書叫子爭簽

得一篇真係好辛苦........

刷紙言刷得時機準，一日四篇不是夢

第一個甜故得30篇 有40萬click rate

果個係發佈以黎既total數, 混沌虛無一早唔止

求文

文

......

快d500正皮啦

召喚文

唔係想抹黑佢 但果條友真係好肉酸 你都係唔好同佢有來往好啲

太習慣朝早有文

我與世無爭，要打交去返適當戰場

返新工 兩日live咗

嗰邊幫你拉緊仇恨

佢太想賺錢喇，當d免費讀者狗咁
利申：課過vip

趙敏

文來

戇尻，Y ME?

第十五卷 茁壯成長
第二百零九章 上官言輕

拿著破天劍的廖永祥，掃視四周的血幕，流轉不息的血幕沒有絲毫破綻，單靠蠻力絕對是破解不了，不過他倒反想把握機會，試試不同的招式。

雖然五個敵人已隱身於陣法當中，但是廖永祥仍然可以感應到五人的位置，掌握了五人位置後，他的眼神出現改變，散慢的神情換成嚴肅的注視，他瞪著血幕上的一點，接著把真元力輸入劍身，再朝那一點劈出一劍。

青色的破天劍氣洶湧撲出，筆直飛去，劍氣掠進血幕後便是一陣震耳欲聾的爆炸聲，更把血球炸得鬆散了丁點。

仍身處血球內的廖永祥受到剛才爆炸波及，差點撞到血幕上。「很堅固的防禦。」

陣法運轉被窒礙片刻，五人再次發動陣法殺著，流轉中的血球內壁長出一片片的刀狀血塊，接著血球快速縮小。廖永祥提劍刺出，破天劍跟血刀相碰，火光四濺。

血球繼續縮小，看似下一瞬間就要把廖永祥吞噬。廖永祥運行心之力，配合神力和真元力再次使用破天劍氣。依舊是青色的破天劍氣，依舊是筆直地飛去，不同的是今次劍氣撞上血幕後不單止沒有消失，更越發強大。

「怎麼可能？」五人齊聲道。

「怎麼不可能？你們的陣法透過特別的運轉方法來吸收別人的攻擊，我只要模仿陣法的流動方式並加以改良再放進劍氣當中，以此來攻擊你們陣法中最脆弱的位置，那麼就可以反過來用劍氣來吸收陣法裡頭的真元力。」廖永祥看著劍氣道。

「理論上的確可能，不過怎可能在短時間內做到？」

「別人做不到，我可以做到。」

普天之下，只有靈魂強大加上有《探天卷》幫忙分析的廖永祥方能做到。

「嘭！！！」

陣法被毀，包裹著廖永祥的血球碎開，為森林落下一場大雨血。

陣毀旗滅，受到陣法反噬，五人同時悲鳴一聲，齊齊墜落森林中。

廖永祥收起破天劍，看著五人墜落的方向。「你的手下都已戰敗，你還打算隱藏到何時？」

「果然瞞不到你。」戴著草帽的人從森林中飛上來。

「你就是他們口中的宗主吧？」廖永祥問道。

草帽男點頭道：「對，我就是萬魔門的宗主——上官言輕。」

「找我何事？」

「我知道所謂的名門正派把閣下的遠吉殿當作異端，並在閣下消失的這段時間不斷壓迫你的手下，所以我想同你合作，把所有名門正派消滅。」

「你們魔修之人實力強大，不用我幫手也足以對付他們。」

「不，只靠我們無法把他們通通消滅。」上官言輕脫下草帽，他面如冠玉，目如朗星，原來萬魔門的宗主竟然是一位年輕俊美的美男子。

「為何覺得我可以幫到手？」

「你很強大，我猜你已經渡過天劫？」上官言輕的臉微微靠前，試探地問道。

「那又如何？」

「那麼就應該幫我把那班岸然道貌的修真者通通殺掉！！」上官言輕面目猙獰道。

廖永祥歎氣搖頭：「抱歉，他們的確於我有仇，我亦打算尋仇，不過沒想過要做到斬草除根的地步，也沒有心思去做到這個地步。」

「所以我們更加需要合作！」

「不，我已經沒有時間再花費在這個世界，或許對你來說要消滅他們是很重要的事，對我來說這只是件微不足道的事情，若非他們先前害我手足，根本不值得我花費精神。」

「你是無論如何都不會幫我？」

「對，我勸你不要再跟他們糾纏下去了，多想想自己，你明明已有足夠真元力去衝擊神階，為何你止步於合道後期？」廖永祥轉身道。

「我……」上官言輕咬緊牙關，兩眼通紅。「我沒有能力……我實在太弱，我沒有能力殺光他們，也沒有能力升格為神……我實在沒有能力為他們報仇，我太弱小……太弱小。」

廖永祥用眼角偷看上官言輕，有點感同身受。「這樣吧，我不可以直接幫你，不過在我離開之前我可以協助你提升實力，至於效果如何就要看你自己。」

上官言輕苦笑搖頭，「不用了，就算我有幾件上古神器都無法把他們通通殺死。」

「噗，上古神器？不，我不是要送上古神器給你，而是協助你升格為神。」

「真的可以？」上官言輕瞪大眼，全身抖顫地問道。

「可以，不過我最近有點忙，你三日之後去這個地方找我。」廖永祥屈指一彈，一點青光射入上官言輕的眉心，遠吉塔的位置擠入了後者的腦海。

「感謝閣下幫忙！」上官言輕做了一個九十度鞠躬，然後變作一團血霧，消失於天地間。

「呼，我為甚麼會答應助他呢？」廖永祥眨眨眼睛，仰望天空。「或許是他跟我有點相似吧？既來之，則安之，快點把手頭上的功夫都做好。」

就這樣，萬魔門的傢伙就從聚妖莊附近消失了。

廖永祥沒有急於回去聚妖莊，他降落到森林，找了一條橫臥的枯木，坐在木上閉目沉思，好讓思緒沈澱。

＊ ＊ ＊ ＊ ＊

聚妖莊。

「你沒有事吧？」莊主擔憂地問道。

廖永祥轉一轉身，「完好無缺。」

「那就好了。」莊主鬆一口氣。

「咦？夢大哥好像快到了？」廖永祥望向天邊落霞道。

莊主雙頰一紅，一同望向那個方向。

日落西山，天邊掛著橙紅的落霞。

漆黑的獨角神駒拖著赤紅的雲霧，俯衝入去森林深處的聚妖莊。夢炎四蹄著地，一聲長嘶隨即幻化人型，走到廖永祥身前單滕下跪。

「殿主！屬下來遲，未知有何吩咐？」

「夢大哥，我都跟你說過很多次不用行禮。」廖永祥無奈聳肩道。

「屬下知道。」夢炎站起來，微笑道。

「對了，你看看她是誰？」廖永祥望向莊主。

夢炎望過去，張大嘴巴，「夢魅？為何你會在這裡？」

「炎大哥，很久沒見了，能夠再次見到你實在太好。」夢魅張開手撲向夢炎，把夢炎牢牢地緊抱著。

「慢著！夢魅！你別那麼激動！」

「我很想你……嗚……」夢魅哭了起來。

免得阻礙他們重聚，廖永祥識趣離開，回到自己的木屋。

廖永祥才離開了半天，十狼便把木屋內僅有的傢俱——木床咬成碎片。

「你們……到底在幹甚麼？」廖永祥掛著謎樣的笑臉問道。

十狼皆感到一陣殺氣，頓時跑到牆角，瑟縮在一起。

「是誰教你們可以這樣做的？」廖永祥蹲下來，拿出了吞天劍，溫柔地問道。

斷

兩日？想呃邊個？

連登無得斷

好治癒考完physics即刻有得睇

吞天劍定破天劍

2把都有

吞天劍唔係爛左咩

下一位四時將出現啦

十方劍爛咗

文呀

拿出了吞天劍，溫柔地問道
個畫面好正

10隻個樣

係咁震

一劍切咗廢青狼條Ｊ出嚟

如果有

話說好似好耐冇見佢
召喚斷j狼

已冇

係隔離post

係文呀
我地下次都要拿出了吞天劍，溫柔地問道。
子爭，肯出文未

12頁就420正皮

子爭可唔可以更新下吉仔依嫁啲裝備去到咩品質@@（常用個啲）

邊個仆街比負皮

諗諗下子爭巴個名好似日文爺爺既讀音

おじいさん

有需要會，對劇情無影響就唔特別好突兀咁提

番閹

十狼係咪十人眾

十人眾前生先搞鳩吉仔咋喎

整篇資料補充

因為你唔會屌我地囉

可唔可以500正評之後每100正評加一次更

雖然係9估。。但如果真係4位將軍有3位都修真會唔會唔平均
我仲其待緊有一位最高防禦力嘅佛國域春將軍同最難對付嘅幽冥域夏將軍

認真 返工冇嘢做 日日喺到睇

唔算劇透 未咁快出場

用紙言睇 唔覺唔覺就睇嗮

想問先生嘅混沌係唔係本質上類似江河嘅四元素衝擊咁

唔係，兩樣嘢嚟

佢唔會屌我地, 不過我地搞著佢d角色就成個次元byebye

問題係上唔到, 上個po唔過600

混沌其實應該係屈機野黎，除左混亂對手感知外，應該可以當係百搭屬性，正所謂萬物都係由混沌而生嘛

紙言個排名都唔跟click rate嘅
今日個click rate有3 4千 都排緊第3

應該可以好似五輪創世咁建構萬物？

家陣先生係咪同時修真武林都成咗神？
魔法好似無提過？

以武成神
天道修真達大乘
修真魔法未提及

之前提過魔力係自身產生多過好似真元力咁去吸收
咁係咪一個識練魔法嘅人去到邊都可以修練？
咁仲會唔會因為用魔力而有排斥？

自儲體系齋儲唔用唔會有排斥，用就排斥
另外每個專屬體系次元都會有一啲「靈脈」係大幅度有利該體系修練，去到其他體系就唔會有

定係佢指單春嗰陣嗰十人眾
但應該都唔會？ 好似得人先用到心G力

標童都得

十人眾後來都歸順咗先生同十隻狼應該冇關係

話說先生上一世係用魔人身體，先至有咁強嘅魔力，咁今世只係普通凡人嘅身體， 魔力會唔會冇魔人嗰陣咁強

可能超越呢

惡魔都用到 詳情可以睇返嗜血者

sor我講錯但係既然得天使，惡魔同人用到心之力，咁應該都唔係嗜血者嗰十人眾啦

淨係記得標童用過爪道法訣

唔係十人眾，只係十隻狼

之前先生話想測魔力個流量係幾多%
最後無機會check返

奧丁同宙斯嘅次元都係高階魔法次元？咁始動個魔法域有無神術用？邊個高階啲？

個人睇法：
高階應該就唔係始動個九域 因為上次吉仔去某高階魔法次元個時有講到
某神秘空間（次元•阿斯嘉特），問奧丁要唔要抹殺吉仔，所以就應該高級同始動唔同。而...始動嘅力量正常嚟講就最多嘅，而且好似神明四階或以上嘅標童可以用遠吉神術， 神明三階嘅尤利西斯可以用亞巴頓神術，你當多招技？

紙言個排行係咪要比錢先可以上第一位
尋日

今日

明明click rate高過本重煉 今日仲跌落第5

仆佢個街我刷咗成個朝早不升反跌

呢個係咁耐以黎嘅rate，但就咁目測好似都係混沌多人睇啲

係咁耐以黎呀 佢係累積嫁嘛
尋日到今日重煉多得2千幾個rate
混沌5千幾 都排得低過佢

所以先炆，整極都唔撚升

紙言係計點擊人數，唔係計頁數，每人每日只計一次

夢巴

應該無咩機會

究竟廢青狼係咪其中一隻？

1: 高階次元，傳統神話世界入面無特別專精力量體系(不過可以傾向使用同樣力量體系招式)，佢哋成個世界都先天神階
2: 神術係大部份地方都可以使用，唔一定係始動次元或者魔法次元，視乎情況睇小千世界有幾強嘅排斥
3: 你指個次元? 傳統神話世界（屬於大陽／大陰次元一部份）同始動次元都同屬始創次元，無話邊個高邊個低，不過傳統神話世界通常能量會好集中，無始動啲域界結構咁複雜

《廢青狼傳》
畀佢做第二世代啲狼子狼孫，本來陪同第一世代救世主廖遠吉征戰戰場嘅凶猛狼族，出咗一個廢青——廢青狼，依隻廢青狼仲要拎住狼族之名去招搖撞騙，結果染上賭癮，連自己條J都賭輸埋，成為斷J狼

但而家係單日增長多過其他不升反跌喎

其實人數跌咗，少過前日百幾人

琴日我轉少咗ip，好似係

文呀我要文呀

我想要文

邊到有得買失序2

周街書局都應該有喎

文文文

文文文文

要上電

快啲上500

第十五卷 茁壯成長
第二百一十章 散妖

教訓了十隻沒有家教的幼狼後，廖永祥打算先返回遠吉塔，不過要回去遠吉塔就要先準備用以實驗的妖獸。他本來算去找莊主商討此事，惟莊主正跟夢炎聚舊，實不該去打擾二人。

在廖永祥苦惱之際，十狼彷似看穿了他的心思，竟然一起靠近過來。

「你們是打算修練剩下來的兩本法訣？」廖永祥皺起眉，抱胸搖頭。「不行，我還未確保法訣已經完善，而且你們修為得來不易，我又沒有強迫你們當實驗品，犯不著冒險。」

突然，十頭幼狼臉露痛苦之情，捲縮倒地。

「發生甚麼事！」廖永祥衝過去按著其中一隻狼的身體，「難道是《妖紋內丹》的副作用？」

廖永祥運行真元力檢查幼狼身體，未有察覺到異常，不過牠們卻一直痛苦抖顫。他焦急得馬上動用真元力和神力輸入幼狼的體內，同時散布神識探知十狼，為他們詳細檢查身體，就在這個瞬間，十狼幻化成人型，變成一個個幾歲大的人類小童。

「原來你們學懂了化人？」廖永祥鬆一口氣道。

十狼化人，懂得口吐人言。

「主人，我們的修為是你所賜，生命早就屬於你。」為幼狼首領道。

「你們真的要當實驗品？」

十狼齊聲道：「是。」

「……我明白了，我們一起努力吧！」

既然十狼自願成為實驗品，廖永祥決定不去麻煩莊主為他召集妖獸，找機會跟夢炎說一聲就啟程回去遠吉塔。

廖永祥帶著十狼走去找莊主，還未走遠就遇到四王。

妖鳳王躬身道：「大人，莊主請你到大殿見面。」

「好，我剛巧要找她。」

四王帶路，廖永祥隨後，十狼跟上，一行人朝著大殿走去。

大殿中，莊主和夢炎並肩而站。

夢炎拱手道：「殿主。」

莊主躬身道：「大人。」

廖永祥點一點頭，指著身後的十狼道：「莊主不用為我準備妖獸了，他們幾個堅持要當作實驗品，所以我會教授他們我所創造的法訣，是吉是凶就看他們的命了。」

莊主大力搖頭道：「不用叫我莊主，請直呼我本名——夢魅便可以了。他們十個孩子有幸直接跟隨你，是他們的福氣。」

廖永祥回頭望向十狼，笑了笑道：「可能吧？所以我想帶他們走，現在就起行。」

「要回去了嗎？」夢炎問道。

「夢大哥先待在這裡吧，我們離出發還有幾天時間，到時候我再通知你。」

「不，我也要準備，還有不少在世界各地的妖獸要安頓到遠吉塔。」

廖永祥望向夢魅，再望向夢炎，「這樣好嗎？不如交給其他人做？」

「嗯，這樣就可以了。」夢炎道。

「炎大哥！」夢魅拉著夢炎的手。

夢炎拍拍夢魅的手背，「我還有很多事要做，放心，以後總有機會會再回來。」

「不！我不要再相隔那麼久了！」

「夢魅！」夢炎語氣帶點怒意。

夢魅無視夢炎的怒意，直衝過去廖永祥身前，雙腳跪在地上道：「請求殿主收留我，帶我一起走，我只想跟在夢大哥身邊！」

「額？沒有問題啊，不過這樣好嗎？那麼聚妖莊怎樣？」

「聚妖莊的出現本來就為了炎大哥，我召集兵馬都是為了幫炎大哥組織一隊軍隊，若他回來，就有軍隊成為他的助力，若他回不了來，就有人可以為他復仇！！」

廖永祥拉起夢魅，「好了，別跪了。夢大哥，你怎樣看？」

夢炎認真地望著夢魅，語重深長道：「夢魅，這可不是遊玩，是關乎生死的決定，我會跟隨殿主離開這個世界，是吉是凶無人能知，你真的要跟來？」

「那更加要跟著你！」夢魅黛眉微蹙，鼓腮道。

在愛人面前，過往冰冷高傲的莊主，也變成尋常少女。

夢炎按著額頭，搖頭歎氣道：「好了好了，你就跟來吧！」

「太好了！」夢魅跳起來拉著夢炎的手，滿臉笑容道。

「莊主！請帶同屬下等人！」四王齊聲道。

「那不由我決定。」夢魅掛著笑臉望向廖永祥。

廖永祥聳聳肩膀，張手道：「不要緊，多少人遠吉塔都能容得下，你們沒所謂便可以了。」

「好，那麼從今天起世間上就再沒有聚妖莊，若有人想繼續跟隨我，不，想跟隨殿主的話，就叫他們隨我們一起上路！」夢魅揮手握拳道。

「領命！」四王單膝下跪，接著顯露本體，各自飛向聚妖莊各處，把消息散播開去。

消息在聚妖莊內炸開，所有人都急不及待衝向大殿，其實早在十狼的實驗後，很多妖獸都起了離心，一直在留意到底莊主何時會再招募志願者，希望能夠成為下一頭幼狼，搭上實力暴增的快車，想不到再收到的消息是可以隨意加入遠吉殿，立刻爭先恐後湧來。

一時之間，大殿外塞滿了人。

「……夢大哥，麻煩你幫我安排如何把他們帶去遠吉塔吧！」廖永祥感到有點頭痛。

「知道。」夢炎道。

夢魅拉拉夢炎的手，「不用炎大哥操勞，給我遠吉塔的位置，我帶他們去便行。」

「這樣龐大的妖獸隊伍，不怕遇到麻煩嗎？」廖永祥托頭問道。

「不怕，我有方法。」夢魅挺腰道。

「那麻煩你了。」

「不麻煩。」

「夢大哥，我始終怕會有意外發生，你就跟在夢魅的隊伍，畢竟他們已經加入了遠吉殿，所有人都是自己人，不要讓他們身陷險境，必要時記慬馬上把玉簡捏碎！」廖永祥臉色凝重地道。

「包在我身上。」夢炎拍胸道。

夢魅需要一點時間準備，於是廖永祥先帶著十狼起身，以真元力助他們跟在身後，再運用對天道的掌握御風而行，飛回去遠吉塔。

半空上，廖永祥帶著十狼飛到雲層之上，全力操控著真元力以作飛行，更以破天劍引路來加緊腳程。

「突然又多了很多事要做，又要安頓聚妖莊的妖獸，又要幫夢大哥他們復仇，上官言輕又會來找我……還有應該煉製器具了，特別是運輸之物，就算不弄點載具，也應該弄多一個小型洞府，起碼可以把生物都放入洞府，再把洞府放回體內，那麼就可以更加方便調動人手，對了，還要準備多一點盧因石，回到戰場後不如先去把魔法境界提升上去？還有……」

路上，廖永祥一直喋喋不休。

之前啲巴打整的

咁快又睇哂

我想問下個散妖係唔係指冇咗聚妖莊咁解

魔法都要上神lu

係

咁多野做係時候要學分身

開始分唔到莊主係男定女

差40

頂。。。以為散妖係諗到點將妖修變人修

各位記得正評呀

新讀者留名

失序２已入手

子爭巴有無莊主示意圖

冇，我都係覺得小說幻想正過有參考圖

命運籃球有無亂之章？

之前古月宗個長老話叫先生去中階次元搵佢
但個三門二宗一嶺唔係喺始動次元？即係始動次元只係中階？

收左咁多𡃁夠信仰之力未

「好好好，本座也不逼你，當你來到中層位面時再來找本座，或許你會改變想法。」

有，我個wiki有寫

我係咁嘅意思呀打錯用字姐

應該分左唔同位面

買到了

你可以當次元係獨立屋 位面係屋入面間幾多間房

美孚站商務最後一本混沌虛無比我買撚左

好似好多人講次元同位面講到亂晒龍，所以整咗張劣圖解釋
N個位面組成一個次元
-
位面之間有位面晶壁隔開（by歐仔）

多謝翼巴，成件事清楚哂

岩先狂風暴雨又行雷閃電
係咪有人要渡天劫，升格為神

上官言輕

仲有27正評

仆街嚟。。。今日無時間去買炸挑

今日個更出左啦~~ 我都想要多篇上電。。。

仲以為好似wiki個度講武林域分低中高三層個個中間添

見到上面有巴打屌重煉
我唔知咩事就去左佢個post睇左
本身自己都有fd有追仲話寫得唔錯
依家無啦啦變到咁 出Vip搵錢
本身都唔想係子爭個post到講其他作家
自己由嗜血者追到依家 講真同期仲出緊呢類異世界故既只係會睇你同羊生 雖然佢條仆街成年都未出故
好開心你就算紅左出到書都唔會好似其他作家咁變質 寫到好商業化同埋垃圾
又樂意解答讀者問題同好態度 繼續加油 就算遲下又停故都會一直支持你等你出 睇到出哂成個系列
加油

唔錯 真係笑出聲
啲文清一色套路 扯蛋 扮豬食老虎 屈機
啲形容黎黎去去都係嗰堆

有得攞書了

你個名個韋字應該係葦
（利申，卡關）

夠鐘起身出文啦！

希望今日考完Econ，可以有文慰藉一下我嘅心靈

力量結構黎講係金字塔，高能量但少數喺最頂，低能量多數喺最底

我與世無爭
應該唔會停故，除非下年忙結婚嘢

恭喜曬

5**入大學

有無諗過比幾圍讀者

咁尷尬，唔好

d 正評上得咁慢既

應該仲有部分人唔知有故

無左每100加一更真係慢左啲嘅

之前正常應該過600近700

（扮）推po速度都差好遠

吹多d水咪推到po, 我呢幾日都未update wiki, 冇得借d2推下po話更新左, 放假update返呢2個星期d文先

上季講真
都可以推po推到罵戰~

因為驚冇加更, 不過盲推又真係唔得ge, 正正常常吹下水咪好, 氣氛良好又推到po

量力而為，各取所需

道友的辛酸

成日流哂口水鼻涕咁
老母問我係咪take野

子爭冇出文嗰陣我都會係咁

差9個正評

有文睇嘅日子都過得好充實 時間過得好快

你滿足到你既量力而為, 但係我地得唔到我地既各取所需

未正評既好正評la, 差6個就2篇la

可唔可以每250一更500好難等

其實400一更好d, 500以而家既人數得係得但等到近完po先有

仲爭5正評

爭兩個

-1!!

上呀!!!

500!!!

有電上未

502正皮

500正皮！正！

留名等加更

今日兩更

坐等兩更

子爭fb有冇分享link

第十五卷 茁壯成長
第二百一十一章 輕而易舉

先行一步的廖永祥已回到遠吉塔，他第一時間安頓好十狼，再去到頂樓的秘密樓層找駱嘉怡。

「你找到所需的修妖法訣了？」駱嘉怡問道。

廖永祥拿出三卷玉簡，興高采烈道：「對，而且我還用了幾天時間開發並完善標童他們適合使用的妖修法訣，一為《妖丹內紋》，可快速提成實力並打下紮實根基；二為《妖獸本源》，可為修妖者利用本源化出本源形相，以此來加強戰力；三為《萬妖煉器訣》，以觸謀作為基礎，煉製出本源器具。」

「喔，好像很厲害！」

「你是聽不懂吧？」

駱嘉怡微笑望著他。

「我就知道你聽不懂。」

「嘻，那又如何？你懂便行。」

廖永祥強顏歡笑道：「也對。」

《妖丹內紋》已經過測試，廖永祥也有不少成功經驗，掌握了法訣成功的關鍵，所以很有信心可以直接施展在四位孩兒身上，不過他並不急於實行，始終距離回去域界戰場還有些許時間，倒不如先解決必須在此次元解決的問題。

「我去找找落紅。」廖永祥收起玉簡。

「才剛回來又要工作了？」駱嘉怡抱怨道。

「好吧，那麼我先休息一天，不如出外面看看？」

「也好。」

他們手牽著手離開遠吉塔，飛去附近的一座高山之上。

山腰，某人興建的涼亭。

他們坐在涼亭，看著山下的盛密森林。

「這裡空氣很好。」廖永祥道。

「嗯，應該把標童他們都帶出來。」駱嘉怡道。

廖永祥跟駱嘉怡並肩而坐，右手搭著她的肩膀。「對，應該花多點心思在他們身上。」

「若果一直都可以這樣平靜就好了。」

廖永祥倒吸一口氣，「可惜不由我們決定。」

「真的不能夠避免？」

廖永祥想了想，閉目搖頭道：「不能，早就有人為我們寫下命運的劇本，我們只能夠按照劇本前進。」

「真的嗎？為何是我們？我只想跟你平平凡凡的度過餘生……」

平凡，原來可以是遙不可及。

廖永祥站起身走到涼亭邊，兩手按在邊緣的圍欄上。「或者有人決定了我們的命運，或者我們無力作出反抗，不過我有信心我可以變得更加強，強大到足解除約束，真真正正掌控自己的生命。」

廖永祥轉身，走到駱嘉怡身前單膝跪下，「那時候，我就不會再容許其他人決定我們的道路，我們往後的路要由我們決定。」

「我相信你可以做到。」駱嘉怡輕撫著廖永祥的臉龐道。

日落西方，廖永祥跟駱嘉怡相擁在一起，看著天邊抖動的霞光，享受屬於他們的珍貴時間。

珍貴的平靜。

斗轉星移，夜幕掛上了滿滿的星光，照亮大地。

「時間不早了，回去遠吉塔吧！」廖永祥道。

「好。」

廖永祥牽著她的手，飛回遠吉塔。

他們慢慢飄去，快要回到遠吉塔時，看到下方有一隊浩浩蕩蕩的妖獸隊伍，是由夢炎和夢魅帶領的眾多前聚妖莊成員。

「是夢大哥，下去跟他們打個招呼。」說罷，廖永祥就跟駱嘉怡飛下去。

二人徐徐飄落，降落在夢炎身旁。

「殿主！副殿主！」夢炎拱手道。

「夢大哥，想不到你們那麼快就回來，你們一直都是整個隊伍前進？沒有引發騷亂嗎？」廖永祥問道。

夢魅騎在一隻犀牛上，自信滿滿地托著下巴，含笑道：「全賴我的陣法，我可以借用妖獸們的真元力，把他們的氣息通通隱藏起來。」

廖永祥拍一拍手道：「所以現在是解除了陣法。」

「聰明。」夢魅嘴角上揚道。

「休得無禮！」夢炎喝道。

夢魅吐吐舌頭。

看見回復本性的夢魅，廖永祥感到有點心痛，這位姑娘本來可以一直都如此無大無小，不過為了夢炎而故作堅強了那麼多年，為的就是希望能夠為愛郎出一點力，是多麼沉重的愛意，所幸的是他們重遇了。為了他們，為了跟隨自己的人，更是為了自己所珍愛的人，廖永祥誓要建立出能夠保護他們的地方，讓所有人都可以在這個理想鄉中快樂幸福地生活。

夢炎二人繼續帶領著隊伍進入遠吉塔，遠吉殿一下子就多了一大批妖獸成員，實力增強了不少，不過放眼整個大千世界，這批戰力絕對是微不足道，要把他們訓練成真正的戰力，還需要一段長時間。

「廖遠吉先生。」有人在天上飛來。

天上人一襲青衣，長髮飄逸，很有修真者的味道。

「你先回去，他是萬魔門的宗主，我跟他約定了要幫他一個小忙，待忙完後我再回來。」廖永祥跟身旁的駱嘉怡輕聲道。

「那麼我先回去，你要小心。」

「沒問題。」

上官言輕穩穩降落在血沼澤旁，看了廖永祥一眼後，便被他身後的血沼澤所吸引，把此行目的暫時放下。

「這個沼澤很好。」上官言輕兩眼發光道。

「有多好？」

「很適合魔修之人。」

「喔，是嗎？你想要的話可以讓給你，反正我們快要離開這個世界了。」

「此話當真？」

「嗯。」

「那先行謝過，對了，閣下說過會幫我……」

「渡劫成神。」

上官言輕的心重重地跳了一跳，呼吸變得有點急促，按著胸口道：「所以現在是否可以開始？」

「可以啊，我看你本來就可以衝擊神階吧？放心，你現在不用再壓抑實力，直接開始渡劫吧！」

「就這樣開始？不先準備甚麼嗎？」

「不用。」

「但……」

廖永祥瞇眼問道：「怎樣？你不相信我？」

「不……」

「那麼快開始吧！」

「……罷了，就靠你了！」上官言輕雙手結印，一道刻劃在他體內的封印消失，本受壓抑的真元力在他體內翻滾，四周天色突變。

「很強大的真元力，原來魔修者可以這麼強。」

隨著上官言輕解除了自身的限制，他的真元力存量已觸及引來天劫的程度。天空上烏雲密布，幾道赤紅閃電在雲朵間亂竄，每當赤雷掠過，都會把一大片烏雲染紅。烏雲翻滾，氣勢磅礡。除了天上的動靜外，他們身旁的血沼澤開始變得沸騰，氣泡一直在澤底溢出，弄得腥味四處，還有一道道亡靈的身影在地底飄出來，一瞬間此處變成十八層地獄般可怕。

魔修者的天劫正在成形。

「上官言輕，你記得專心於渡劫便可，不用理會外界情況。」廖永祥負手而立道。

500正評加更

第十五卷 茁壯成長
第二百一十二章 逆天而行

血雲漫天，血沼沸騰，亡靈處處。

腥臭陰風撲鼻而來。

單是看到眼前的境況，已教人冷汗直冒，暴走中的赤雷，彷彿隨時都會給你來個迎頭痛擊；沸騰溢出的血沼澤，所碰之處都被蝕出深深的大洞；亡靈面目猙獰，流露出無盡的怨念。

上官言輕聽從了廖永祥的指示，絲毫不理會外界的一切，他知道事已至此，只能夠完完全全相信廖永祥。

血沼沸騰加劇，除了發出濃烈的血腥鐵臭外，還令到氣溫不斷上升。

「難怪魔修者是不可能踏入神階，接下來的天罰，恐怕是神明二階以上的攻擊。」廖永祥調整狀態，以防止有意外發生。

他未有急於出手，只有等待天劫成型，正式落下的瞬間出手，方有最大把握可以保護到上官言輕。

遠吉塔內的傢伙也感覺到外面的異樣，不過廖永祥馬上透過傳音之法要求夢炎和落紅封鎖遠吉塔，禁止任何人離開。

頭頂的烏雲向著同一個方向旋轉起來，密密麻麻、紅又黑的厚厚積雲，化為一個巨大的漩渦，漩渦之中更有不少赤雷在發狂跳動，每經歷一次跳動，赤雷就會粗上一分。血沼爆發，噴出滔天血柱，把烏雲染得更紅。地上的亡靈仰天長吼，不要命地撲入拔地而起的血柱內，乘著血柱衝上九天雲外，融入雲層之中。烏雲、赤雷、血沼、亡靈融合在一起，蘊釀著毀天滅地的天劫。

單是站在旁邊觀看的廖永祥，也感受到龐大的壓力施加在肩膀之上，若不是已位列神階，加上以武道升格為神，神體異常強大，恐怕已經跪倒在天劫的威壓之下。上官言輕靠真元力的衝擊來抵抗著威壓，暫時能夠勉強站立，不過要是天劫降下，哪怕他的實力再翻上兩翻也抵擋不了。

「轟隆！」

蘊釀已久的天劫終於要落下。

「來了！」廖永祥右手一翻，拿出了順天幣，接著把順天幣彈到上方，讓它張開能夠遮蔽因果的保護網，以此來隔絕天劫和上官言輕之間的因果。

赤雷扭成一條跳動閃爍的大蛇，赤雷之蛇從雲層間露出陰森的腦袋，在它的頭蓋上還有數之不盡的怨靈在游動，夾雜著讓人心膽俱裂的哀號。

赤雷勢如破竹，身中者若無神明之軀，定必殞落！

亡靈哀號透達心靈，具震魂斷魄之威，非凡身可以抵擋。

廖永祥結了手印，維持順天幣遮蔽因果的效果。「是針對身心的攻擊。」

天劫因順天幣效果而失去制裁的目標，只能在護罩外胡亂咆哮，宣洩不甘。

廖永祥一邊維持順天幣，一邊監測著上官言輕的情況。上官言輕體內真元力開始轉化為神力，在轉化的過程中身體開始被神力焠煉，慢慢變強。

「已經開始了，應該在半小時內會完成。」

遠吉塔附近的動靜實在太大，難免招來其他人的留意，有些具有經驗的修真者已經看出是有人在嘗試衝擊修真者的最後大門。

某座山上，幾位名門正派的修真者聚在一起。

「張兄，敢問你是否看得出是誰正在嘗渡天劫？」

「算我無才，我感受不了那邊的真元力流動，沒有絲毫頭緒。」

「言下之意若有人渡劫，應該感受到他的真元力？」

在場只有這位張兄親眼看過他人渡劫，更親眼看著那人殞落於天劫之中。

「對。」

「那麼會否有可能不是有人渡劫，而是有秘寶出世？」

此言一出，現場氣氛頓時出現微妙變化，明面大家都是正派中人，是同道、是朋友，事實上他們都是修行者，都是想取得更強實力、更大權力的競爭對手。

「那麼我們不如去看看？」

「好！」

除了他們之外，還有不少修真者也抱著相同的想法，朝遠吉塔趕去。

廖永祥感知到不少修真者在附近聚集，不過天劫仍未結束，外人沒法再接近，所以先待上官言輕完成晉級才處理多事的傢伙。

修真者越來越多，不過只能在天劫外觀看，不少有名的大仙都有出現，不管實力高低，人性都沒有改變。

天劫漸漸轉弱，而上官言輕的真元力都快將完全轉換成神力，只要繼續堅持，就可升格為神。

外人看見天劫弱化，少數具備一定實力或珍貴器具的傢伙開始按捺不住，嘗試進入天劫範圍，佔據先機，不過天劫再弱都是天劫，他們還未蠢到要為他人作嫁衣裳，大家都抱著「執輸行頭慘過敗家」的心態去等待，期望有人會做爛頭卒。

天劫進入尾聲，上官言輕即將升格為神，而圍觀者們終於都不再留手，有人祭起器具，朝天劫衝進來。

赤蛇感覺到有外來者，頓時朝外來者咬去。那位倒楣的修真者以為自己已達返虛期，又有一流器具，定可以抵抗到天劫，沒想到他的器具不過碰了碰赤蛇，就被彈飛到幾百米外，更失去了連繫，接著他勉強運行法訣保護自己，也未能阻止赤蛇的撕咬，頃刻間變成焦黑的炭，墜地化灰，身死道消。

「看到了嗎？天劫雖然已到尾聲，但是它的威力尚存，要是我們再一盤散沙，一定會逐個被殺！」

「對！我們要合力對抗！」

「好！」

修真者們開始結成劍陣，以此來對抗赤蛇。

天劫本來已後勁不繼，加上修真者們合力抵抗，天劫再無力量可以傷害到修真者，只能在一陣雷鳴中消散。天劫解除，滿天烏雲漸漸散去，修真者們解除劍陣後，同時發現地上的怪象。被天劫弄得滿目蒼夷的土地，只有一處是完好無缺，那就是順天幣張開的位置。

天劫已完，代表上官言輕已順利渡過天劫。

「這就是神？」上官言輕感受到體內的神力。

「對，這就是……」廖永祥吐出一口黑血。

「發生甚麼事？」上官言輕走過去扶著廖永祥。

「這到底是……是次元排斥，為甚麼？為甚麼會在我體內發生？」廖永祥又吐出一口黑血。

「喂！你別嚇我！」上官言輕把廖永祥安放在地。

「大家看看！那個傢伙不就是萬魔門的宗主嗎？」有修真者大喊。

「此話當真？我可感受不到他的真元力。」

「錯不了！我的宗門就是被他所滅，當時宗主不惜一切地攻擊，令他的草帽掉落，我絕對不會忘記他的樣貌！」

「那麼快把他拿下！」

正

次元排斥

幫左個唔應該幫嘅人

文！

其實佢係好人？

未update紙言 想刷點擊都唔得 罰加一更

個條友應該唔係嗰個次元嘅人

子爭打一篇文要幾耐？

文阿

呢個位停

之後就會去煉制逆天幣
估中有冇得入故

如果唔分心，一小時內，分心一日

好快…

其實唔難

子爭再唔打文。先生要流血流足一day啦

我諗起三代火影

出現了

其實子爭呢個名係點創作出黎
係咪同遠吉類似既方法咁改出黎?

之前有人估中過，同埋失序世界２封面內頁有介紹，行過可以揭開睇睇

好似係個名既部首？

台語嚟

第七秒左右

點解今日兩篇好似特別短

收到書子爭巴仲畫咗個嬲樣俾我

個名太長

已失序2

我覺得好似起點咁最少一毫子二千字先合理回饋寫手。始終作者花心神時間，收費係合理，但香港個個睇慣免費野，一收錢就少。商業化先令作品更有質素。

其實我有考慮過整收費類故，不過未有能力實行，原因係我免費連載一定出，換言之只可以偷時間打收費文，不過我打字能力未提升到一日四千，加上我自己立場係免費嘅一定要免費，收費我就唔會免費出（我自己覺得對畀錢買咗嘅人唔公平）。喺免費連載最優先出情況下，喺可見嘅將來都唔會實行到

如果第時我實力大增，有能力搞到收費故，可能係一啲支線big event（腦海中已經有幾個有趣故事發生喺第二世代同第三世代中間），不過唔睇都唔會影響主線世界觀同發展；另外又可能係一啲第三世代故

有獲頭先，不過我整完依面先其他地方，應該時間相差唔遠

唔知點解打錯字

收到書 有隻貓手印

隨機畫

之後再收編佢

好想睇多一更

道友留言

有貨 狗衝

真係留咁長嘅名

你唔驚畀其他人打開你本書，發現你係肥仔跌落渠？

毒撚邊有朋友上去屋企

而且d朋友都知我連登ac

兩更都唔夠喉

學下重煉咁快一季

好緊張

大家推下紙言

如果可以每日三篇我去子爭巴個簽書幫佢含撚 有無人跟隊

太短幼脆，不了

已訂

免費唔會收，收唔會免，主線唔會收

滿腦子基佬性幻想

道友留名

可以出故嗎？

第十五卷 茁壯成長
第二百一十三章 一網成擒

黑火在廖永祥的體內各處叢生，破壞著他的經脈。

「吐……」他又吐出一口黑血。

「你還可以嗎？」上官言輕問道。

廖永祥抹去嘴邊的黑血，「有點麻煩……你先解決圍觀的人，我會盡力處理。」

廖永祥閉目靜休，上官言輕聽從他的指示，先飛上半空吸引敵人的火力。

「該死……《探天卷》快告訴我原因！」

被煉化的《探天卷》已成為廖永祥身體的一部份，只需要動用意念就可以控制到它，包含世間真理的《探天卷》很快就找到黑火出現的原因。

「果然是次元排斥，魔修者不應升格為神，我逆天而行，所以在上官升格的瞬間就招來了針對我的排斥，幹！連心之力都抵抗不了！」廖永祥正調動著心之力去消滅黑火，可是效果微弱。

「順天幣還可以使用！」廖永祥彈出順天幣，一個隔絕因果的屏障罩來，可是黑火沒有消失。

「是由於黑火已在我體內發生了？還是甚他原因？」廖永祥勉強保留著意識，把順天幣收回眼睛裡，「對了，還有混沌！」

半空上，各名門正派修真者和幾個高強的散修者聚在一起，一起聲討上官言輕。

「你這個魔頭！還有面目出現？」

「當年你毀我宗門，今天我要殺你報仇！」

「大家看看，後方原來還有一座塔，塔上寫著遠吉塔，是遠吉殿的東西，萬魔門果然跟遠吉殿有所勾當！」

「今天就把他們都滅了！」

修真者們恃有人數之優，甚麼狠話都敢說出口。上官言輕拿出遠古器具——狂風斷刀，掃視周遭所有修真者。

「你們真的那麼心急尋死嗎？」上官言輕用斷刀劃破自己的指頭，指頭噴出大量鮮血，鮮血受到牽引，凝聚在斷刀之上，變為血塊刀片。

「邪魔，你以為只有一個人會是我們的對手嗎？」有人喊道。

或許，在上官言輕升格為神前，現場所有人聯手攻之，還有戰勝的本錢，不過他已非修真者，他是神！

人神有別。

其實在眾多修真者之中實力最高強的幾位，已察覺到有點不妥，不過身邊實在有太多同道，也不好意思先行落跑，只好硬著頭皮留在隊伍之中。

上官言輕把神力傳入斷刀之中，那血刃立刻洩漏出淡紅的邪惡之氣，邪氣纏繞在刀身周圍，在邪氣當中又夾雜著令人祟拜的威嚴，是神明獨有的威嚴。事已至此，那幾個人已經可以確定眼前人已經成功渡劫。

為了面子死守？

為了性命逃走？

當然是逃呀！

修行不易，留得青山在，哪怕無柴燒？更何況現在留下來的人都不可能把今天的事洩露出去，因為他們一定會命喪於此！

逃！

實力最強的四位大仙分別朝四方逃去。

「大仙幹嘛逃了？」

「他們⋯⋯」

「難道他們覺得勝不了？」

「那我們也趕緊逃吧！」

上官言輕緊握著手中斷刀，想起兒時點滴，想起被名門正派逼死的父母，不禁悲從中來，同時想起他已升格為神，終於擁有為親人復仇的力量，心中大喜。

「都不要逃了，通通給我留下來！！」上官言輕兩手緊握刀柄，刀身血光大作，然後融化為一道血河，血河翻起滔天血浪，席捲四方。

血浪一瞬十里，眨眼間就把所有修真者都包裹其中，身處血浪中的修真者皆感到周圍變得黏稠如漿，寸步難行，血水更在侵蝕著他的的身體，只能靠器具或法訣來抗衡。其中實力較弱的修真者，直接被血浪侵蝕得骨肉分離，化作枯骨，融入浪中。

「邪魔！還不住手！」有人焦急地怒吼。

上官言輕飄到血浪之外，神態自若道：「開口一句邪魔，閉口一句邪魔，想活命還要逞口舌之強？」

他們彷彿看到一線生機。

「尊駕！求你放過我！我跟他們不熟識的！」

「畜牲！你在說甚麼！你竟然向邪魔外道折腰？」

「別吵了！你這群先逃走的廢物！跟你們來鐵定是我瞎了眼！」

所謂的名門正派，正動用畢生最毒辣的言語去攻擊同道。

人類如此。

「哈哈哈哈！！你們這群名門正派，骨子裡比起我們還要邪魔、還要外道。」上官言輕仰頭大笑。「全部都給我死吧！！」

鮮血從上官言輕的七孔流出，才剛流出便蒸發為霧，血霧下沉，滲入血浪，讓血浪變得更為暴躁，近乎沸騰的滔天血浪朝著同一個方向流動，旋渦漸漸形成，把困於浪中的修真者通通捲在一起。

滿臉血水的上官言輕，猙獰地不斷結下複雜的手印，狂風斷刀懸浮在他的身前，懸浮在血龍捲的風眼之上，引動著血龍捲狂怒旋轉。

呼天叫地的哀號聲，夾雜在洶湧澎湃的浪濤聲之中。

「今天就要你們通通死絕！」上官言輕咬牙怒道。

「且慢！」

上官言輕呆了一呆，瞇眼望著一旁。「為何？」

完好無缺的廖永祥，臉色略帶蒼白。「他們之中有害我遠吉殿之人，需交由我殿處理。」

「……好，我就把他們都交給你。」上官言輕左手一握，血浪消失，懸浮的斷刀飛入他的眼睛內。

「謝謝。」

「別開玩笑了，不過是舉手之勞又何算恩情？要算恩情的話，大人幫我升格為神，已是不能報答的大恩大德。」

「哈哈，也對，既然閣下已了結一個心願，我們就此分別。」

「嗯，再見了，假如你還會回來的話。」

「我猜大概不會了。」

「是嗎？那真可惜……」

「不可惜。」廖永祥道。

上官言輕笑了一笑，化作一道血影，衝向天際，消失於眼前。

又有誰會想到一直被壓迫的魔修者會出到一位神明？

如是因，如是果。過往種下的因，終有果報來到的一天。

廖永祥一邊調理內傷，一邊操控真元力束縛著地上的眾多修真者，再把他們帶回去遠吉塔。

「幸好混沌也可以阻絕因果，讓次元排斥消失，不過並不是長遠之計，我不可以待在這個小千世界太久，不得不離開了。」廖永祥看了看身後飄浮著的修真者。「只是還有幾個人必須要抓回來，沒有人可以對我遠吉殿出手。」

正起身有文

一路睇一路食早餐真係好爽

混沌真係好屈機

其實係先生呢個人本身都屈機

先唔理道具
淨係自身靈異力已經可以抵消次元排斥已經好屈機

Btw我本書已經到左ok
收工去拎

江河用空界都應該做到？

佢空界直頭拎黎消除天劫，道具都唔洗

天却同次元排斥唔同下話

天劫係次元排斥一種，不過次元排斥有超級多款，有強有弱，《觀察者》可能會講多啲

即係升神既天劫其實都係次元排斥黎？
所以由人上神其實係逆天而行既事
小千世界意識流一定會排斥？

翔 成神

佛國域文修順應天命

成日都唔記得混沌係咩效果...

子爭幾時出多幾篇順應天命

原來係咁

初步發現效果：斷絕所有因果、感知、神識、眼耳鼻舌身

算唔算令物質變異 改變物體本質

同埋可唔可以問探天卷自己能力嘅問題
E.g 混沌可以有咩效果

Btw虛無用喺自己身上又會點

收到簽名版了

唔算，似有防火牆block晒所有對外連接

1: 可以，不過使用者喺第一次靈異力可以發動時，正常本知有咩效果

2: 會虛無埋

g爭

諗起沙加招天舞寶輪剝奪對方六感
Btw混沌可唔可以創造物質呢？

收倒了

空界可以將世間一切物質轉成"無"
嗰時空界又可以自由調較針對d乜
如果嗰種次元排斥係以"物質"形式出現既話
咁空界就應該可以抵消左佢
以上純粹斷9估

神力呢啲能量型嘅都可以用空界針對

分身有很多種，以能量製造出來沒有意識的分身，以能量建構出擁有獨立思想而且意識共通的身外化身（例如廖遠吉的八位分身），製造出跟自己一模一樣的獨立生命等等⋯⋯

江河有無可能用靈異力 整一招新嘅靈異力

冇人理我

加更呀 大家都去刷紙言啦！

到手
Btw做咩咁留意我

明顯要等之後嘅文先知

所以要有逆天幣

先生現時係魔法體系，武修，修真都已經成左神？

魔法未講 好似
武修成神
天道修真入左大乘期
修真好似...未？

好似話魔法同修真未成神，天道修真到咗大乘

可唔可以每日兩篇。，回報是我幫子爭巴含撚

安已不

文呢？

召喚 文呀

單春

唔通要等凌晨

利申單春派

Yes

凌晨

No!!!!!!!!!!!!!!!!!

天道修真大乘已經係神階，魔法神使係半神，睇左wiki

好奇怪

姐係可以用神階嘅修真招數半神階嘅魔法
但本人都係神三？

下 幾時講神3

有無人可以介紹下魔王
而家有幾多魔王出咗場？

色慾（丹青）憤怒（商文煌）貪婪（尚夏左）

對7大魔王比較有興趣

妒忌（區拜倫）

暴食 風景海？

傲慢 路西法，不過佢係另一邊陣營既

唔係神1咩
半神係指佢喺嗰個體系嘅境界，佢以武林成神，但係對其他體系嘅境界只係止步於半神階

應該係咁解？

天道修真-大乘期=神階

一日早文，一日夜文真係頂唔緊

我想要文呀

文呢文呢

點會去咗對面陣營
同埋沙利葉係神明幾階？

想問下呢點解先生執到《探天卷》，內容會係

「廖永祥發現《探天卷》上至天文，下至地理，每一不涉足，內容精彩得完全吸引了他的注意力，就連他要洗澡一事都忘掉，一看就看了數小時。」

但點解江河執到《探天卷》上面會係無字天書咁？
變咗淨係解答問題

因為江河係持有
先生係掌控

好似一向都係救世陣營
路西法六階
沙利葉七階

一開始執到就變掌控？唔係依家煉化完先係？

文 召喚

佢係掌控者，所以先煉化到

其實唔知點解佢執到就已經變左係
明明張海安本身先係
開頭有話如果本野本身有主人既話
就算揭開本野都唔會睇到重要內容
但吉仔就睇到 連法訣都學埋
所以暫時只可以估 System揀中既人 就會係掌控者

點解失序2會無左先生個段既？

點解google圖書淨係得失序1無2

好正

失序2本身連載果陣係為左令失序痴返埋個世界觀，如果係實體書放返先生個段，咁對剩係睇左失序1而冇睇其他故既人黎講會唔知發生緊咩事, 所以DEL左

Sosad但個段劇情唔知遲啲會唔會出返呢

實體書就一定唔洗諗,，但如果係講網上連載既話，果段應該係第二~第三世代左右既時間，10年後見

邊段@@?

廖遠吉同啟係法庭個段

文現！

第十六卷 遠吉威名
第二百一十四章 手尾

遠吉塔內，第一層空間的某座大城池內住有眾多妖獸，這裡是夢炎的地盤，稱為冬炎城。在冬炎城的邊緣建有一座大牢，大牢內有不少修真者正被囚禁。

「可惡的妖獸！還不速速把我們釋放！」

「要是我們出到來，一定把你們通通殺光！！」

夢炎身處大牢內，他走近鐵牢，鄙笑搖頭道：「我真的很佩服你們，都已身為階下囚，還不安安份份，整天在破口大罵。」

夢魅一腳踢向鐵牢，「廢物們通通給我閉嘴！！炎大哥，何不把他們通通殺光，只要想到當年他們把炎哥的地盤摧毀，我就按捺不住殺意！」

「不是我的地盤，是殿主的……沒錯，你們這群混蛋，通通都該死！！」夢炎勃然怒喝。

「不用那麼生氣。」

夢炎微微躬身道：「殿主。」

夢魅點頭道：「殿主。」

廖永祥換上百多年前的赤紅鎧甲，好不威風地走到監牢前，他一身神明威嚴以及靈修者的強大心靈力量，令牢中修真者不受控地五體投地。

「他們都交給你處理便可以，至於當年有份出手而仍然在逃的傢伙，我已命落紅去把他們通通抓回去，我看落紅都快要成事。」廖永祥木無表情道。

「知道。」夢炎道。

「大仙！求求你放我們走，我們寧為牛為馬！」怕死的修真者哭道。

「唉，拜託你們有點尊嚴，若果你們心靈強大，我或許會留為己用，可惜你們都是受權力影響而腐化了的廢物，要怪就怪你們失去修真者應有的心，要怪就怪你們不應該招惹遠吉殿。」廖永祥搖頭道。

幾天後，落紅帶了幾位分別是返虛至合道期的傢伙回來，再把他們關押在監牢，接著夢炎挑選了一個時間，在冬炎城內舉行了行刑大會，把修真者們通通廢掉修為後，安排各種吃肉妖獸把他們活生生咬死，以報當年之仇。

在這個世界該做的事都已做完。

遠吉塔一樓，一片延綿萬里的草原上。

「你不去找虛靈觀的朋友？」駱嘉怡問道。

「不，我們之間的因緣在上輩子時已經終結。」廖永祥微笑道。

「這樣好嗎？」

「我不會說是好或是壞，只是若非無可奈何之事，我們都不適宜跟其他世界接觸太多。」

「明白。」

「盧因傳送石快弄好了，再過半天我們就可以起行，回去域界戰場。」

廖永祥已找回兩位將軍，也為他們報了仇，更研發出適合孩兒修練的功法，在這個世界已再沒有留戀，加上他只不過是壓制著次元排斥，是時候要回去屬於他們的戰場。

遠吉殿上下知道了殿主的決定，既心生期待，又感驚慌，始終要去一個全新的世界並不是容易接受的事，不過他們都抱著同樣的信念——要變得更強！為了一直在強者的路走下去，就要跟隨殿主。

遠吉殿離開戰場不算很久，不過這段時間裡魯山派的弟子又增強了不少，亦也有些不知死活的傢伙妄想染指魯山派的根據地，不過今天的魯山派已非昔日吳下阿蒙，足以有自保之力。

然而今天，魯山派卻迎來勁敵。

幾十位實力最低已在合道後期的修真者，踏著仙劍在魯山山脈之上盤旋。修真者們穿著一式一樣的藍色長袍，頭插髮簪，帶點仙風俠骨的味道。

「下面的人聽好了，吾等乃飄渺宗弟子，今率領修真同道前來討伐爾等，速來受死！」蘊含真元力的咆哮震撼著大地，他是神階以上的修真者。

萬箭武神早就感受到敵人的氣息，得知對方的目標真是他們後，就安排弟子留在山中，小心應對，而自己則去到山巔，做好迎擊準備。

「他們是飄渺宗的弟子，也就是永祥當初放走那位修真者的宗門。」萬箭捋鬚道。

「掌門，他們人多勢眾，我們是否留在山中？」陳展輝拱手問道。

龍嘯武王手持長劍，仰望天上黑點，「敵人共有四十三人，當中十人皆為神階，不過我不能感應到他們的境界。」

「一位乃神明二階，其餘的都是神明一階。」萬箭拿下長弓，「不宜先出手，先看看他們想怎樣。」

陳展輝鬥志正濃，握著腰間長劍道：「有遠吉師兄的禁制幫助，他們暫且奈何不得，我們大可以利用陣勢之優，進行單方面的游擊戰。」

「也是其中一種方法。」萬箭皺眉道。

萬箭擔心廖永祥所設下的禁制，是否可以抵抗得了神明二階的攻擊，若是可以，那麼就可以用陳展輝提出的戰術來消磨對方的戰力，若是不可，那麼魯山派的各位就會身陷滅頂之災。

飄渺宗的各位未有急於展開攻擊，因為他們都不是戰場上的新手，知道稍一輕敵將可能陷入萬劫不復之地。老實說，他們本來並不打算為厲諾行復仇，畢竟他已失去修為，跟廢人沒兩樣，不過厲諾行的父親是厲廣行，也就是飄渺宗的長老之一，而厲廣行的父親又曾經為飄渺宗立下大功，不知多少弟子受惠於他，如今他的孫子被人廢去修為，自然不可以不了了之。

厲廣行不是笨蛋，能夠升格為神的人通常心性過人，不會因一時怒火而做錯決定，所以他未有不惜一切跟魯山派來個玉石俱焚的打算，然而作為以修真一途升格的神明，他們特別看重本心，要順心而行方能一直在修行的道路走下去，既然他起了復仇之心，就必須復仇。

「厲長老，下面的人未有動靜。」有修真者拱手道。

厲廣行一頭華髮，鬚長及腰，深長的法令紋，深邃的眼睛，配上跟其他同道一樣的藍袍和一副神態自若的冷酷表情，散發著修真者獨有的威嚴。他腳踏彩雲，本來已位列神階，大可以御空而行，不過他就是喜歡使用彩雲。

「不出來就我下去。」厲廣行瞪著山脈道。

「長老，這樣做很危險！」

「放心，怎樣說我也是這隊伍中的最強者，我自有分數。」厲廣行祭出一件彩袍穿在身上，接著咬破指頭，往前撒出一滴鮮血，血化符咒，符咒一化萬千，組成一個超大的黃符太極圖。「你們就給我留守，不要讓其他人前來擾局。諾行，爹現在就為你報仇！！！」

我覺得呢章叫手尾，好似有啲口語化，有啲怪怪地

遠吉就黎又返黎出手

約定俗成，粵文入文，你我做起

一返嚟就虛無完場

又係臨打先停

臨訓前有文

仲有一篇

點解

返到嚟死哂

虛無可唔可以用黎消除無形物 姐係記憶個啲

萬箭rip

今日個篇

無形物可以，不過記憶
原理上可以做到，不過未必可以好精細咁消除某一段

萬箭唔好死得唔得

做project做到喱家先有得瞓，再唔瞓會死，不過都要睇完子爭啲文先合得埋眼

遲啲會唔會倒戈

如果係咁
又要去滅人門

滅硬，就算萬箭唔死，有人搞佢地先生都係會走去滅門

先生係咪唔記得當年魔法域嗰漢多同撒史汀啦

應該係未返去搵佢哋

順便響朶

未有時間分太多心，就好似佢有傳送石係手都未返去上一世嘅低科技次元，加上去修真次元除咗為咗搵返兩位將軍，更加想為四隻貓狗做好變強準備

區區神一想係戰場響朵？

想問下妖獸係咪都一樣可以提供到信仰之力？
仲有接唔接收到來自次元其他位面
甚至其他次元既信仰之力嫁@@?

吉仔嘅靈魂強度同靈異力都唔係一般神階可比
仲有神階又唔一定有心之力
淨係虛無已經玩死好多人

落紅招死寂之氣可能都夠殺一半

但落紅未成神呢

起左遠吉殿應該都有信仰之力？

1: 所有生物(甚至部份死物)都可以
2: 可以
3: 可以

第一屆萬事樓人員招聘活動開始，先到先得（？）送完即止（？）

for fun，唔需要介意文筆定咩，有趣就得

第十六卷 遠吉威名
第二百一十五章 萬箭之死

厲廣行伸出衰老而有力的右臂，用布滿皺紋的右掌徐徐往前推，身前的黃符太極圖隨即轉動，越轉越大，大得把整個山脈都覆蓋起來。山上萬箭武神等人，縱使身在禁制之內，也能感受到頭上太極圖的威力。

「是神明二階的攻擊。」萬箭皺眉道。

陳展輝額角流下一滴冷汗，「我去叫各師兄弟準備布陣！」

「拜託你了。」萬箭微笑道。

既來之，則安之。

本來萬箭武神就沒有想過戰場會是一個平安的地方，祂知道只要身在戰場，每分每秒都是挑戰，生死的挑戰，若是可以排除萬難，自然可以步步青雲，若是不幸戰死，更屬尋常。祂沒有在怕，倒反有點興奮，武者和大千世界中其他修行者一樣，都想跟更強的人交手，以證己道。

厲廣行繼續摧動太極圖，只見太極圖越轉越快，不過在眾人眼裡，頂上太極圖卻變得更清晰、更凝聚。隨著太極圖變得凝實，下方的魯山弟子開始感受到更強的無形壓力，那份壓力絕對比起當年煌嚴仁的氣勢要強大得多。

厲廣行招式已成，祂合掌睜目，踏著彩雲在太極圖上方暗喝一聲，太極圖便應聲而墜，直壓魯山山脈。

太極圖去勢極猛，一下子就衝到山巔，直接壓在禁制之上。透明的禁制把太極圖擋在上面，電光不斷，可是太極圖沒有丁點要放棄的感覺，反而更加用力地壓下來，就連身處禁制內的各位都能聽到震耳欲聾的電光聲。

「雖然暫時抵擋得了，不過要是他繼續攻擊，恐怕難以守住。」萬箭武神架弓道。

龍嘯武王前膝微曲，手握劍柄，蓄勢待發。「讓我去削弱那攻擊。」

「不行，那可是神明二階的攻擊，你不過武帝之境，又怎可能應付得了？」

「可是掌門！」

「那是我的責任。」

「不過！」

「要是我出事，你便帶同弟子化整為零，隱身於戰場，為求延續魯山。」

「⋯⋯知道。」

萬箭架弓過頭，瞄準太極圖的中心處，儲力引弓，鬆手射出。

箭，動如雷霆，突破音速。

「嘭！」

箭，正中目標。

厲廣行眉頭跳了一跳，兩掌合得更緊。「是神明一階吧？很好，就看看你們的底蘊有多深！」

箭未有一擊成功，不過要是一擊成功才怪，那可是一個階級的差別，退一步說，哪怕兩人相同境界，也不可能如此輕易化解敵人的攻擊。

箭成碎片，隨風吹散。

厲廣行咬緊牙關，繼續對付禁制。

「厲長老，他們的防禦手段如何？」

「很強，已經抵擋了我的攻擊很久，要是普通的神階防禦措施，不可能那麼堅固。」

「是否有大能者主持防禦？」

若是由實力較高的人去維持大陣，自然有能力不斷修復它，加強防禦措施的持久力。

大家都豎起耳朵，聽清楚厲廣行的回答。

「沒有，只是它的設定很複雜，還有特別的術式令到它可以生生不息。」

大家知道沒有大能者皆鬆了一口氣，他們礙於受了厲廣行老爸的恩惠，才硬著頭皮來幫手，只怕踢中鐵板，陰溝裡翻船。

得知沒有大能者助陣，眾人皆顯得輕鬆，厲廣行的臉色卻越來越凝重，身為直接攻陣者，祂自然感受得最深，最能明白眼前禁制的可怕。若非大能者，又怎可能布置出如此玄妙的禁制？若是大能者，為何至今仍未出現？

厲廣行的心沉了一沉，不過祂不可以放棄，為了報仇，得罪大能者又算得上甚麼？更何況難道今天不殺仇人，仇人跟他們就可以和好如初嗎？不，絕對不可能，事情都已經是最差，又何況把大家的關係弄得更糟，盡量減弱敵人的實力。

太極圖重重壓下，禁制雖能逞一時之威，但始終沒有人主持，不可能永久抵抗下去。

「我已找到它的弱點！」厲廣行道。

飄渺宗的弟子散開，準備在破壞禁制一刻就衝入敵陣把敵人殺個清光。

厲廣行右手伸前，憑空攪動著空氣，太極圖隨著祂的手而開始旋轉，轉動著的太極圖繼續壓迫禁制，禁制失去了同化他人力量的效果，效果銳減。是厲廣行改變了攻擊模式，以旋轉來破壞禁制的既有機制，令它不能夠吸取他人力量，用以強化本身的防禦力。

眼見禁制轉弱，萬箭頓時命弟子把握機會離開山脈，祂負責斷後。

太極圖轉，禁制破開。

十多枚盧因石在山脈附近的地面浮出，繼而爆開，禁制的真元力和魔力在快速流失，幾面真元力旗子被強迫現形，飄渺宗的弟子隨即集中攻擊，把禁制的最後力量都毀滅。

「陣法已破，我們上！」厲廣行右手一招，收回漫天黃符，接著拔出仙劍，俯衝下去。

「給我停下來！！」萬箭儲力一射，射出一式箭雨，瞄準了飄渺宗的各人。

箭如流光，稍瞬即至，準確無誤射中敵人。

不少青光泛起，就算未能躲開萬箭武神的攻擊，飄渺宗的傢伙都穿戴了防護器具，勉強擋得住萬箭的箭雨。

萬箭沒有想過可以成功，祂只為爭取一點時間，剛才祂射出箭雨的一刻，魯山弟子們已在山脈的另一邊乘機逃去，用盡吃奶的力逃去。他們都是魯山的重要血脈，身負延續魯山的重任。

可惜，縱使未達神明三階，大多數神明都具備神識之法，在祂們的神識下，沒有人可以逃離祂們的法眼。

「以為走得了嗎？」厲廣行擲出仙劍，口吐赤焰，赤焰觸及仙劍後炸裂開來，火舌閃耀著赤紅之光，幻化成一道道赤紅道符。

厲廣行攜劍在身，裝作是劍修修真者，不過祂的手段卻皆為符修技巧，就算不熟識修真的萬箭，都知道這傢伙是以符修得道。

萬箭武神已貴為掌門，祂有絕對的責任保護弟子安全。祂左右手各執四箭，把神力注入箭中，再配以重練得來的內力，把八箭擲出。

「沒有用的！」厲廣行大喝一聲，右手一翻又是一把仙劍，祂握著劍連點八處，精準地把八箭都擊落。「還未完！！！」

厲廣行明明是符修修真者，祂的劍招卻高超得異於常人，劍動人動，瞬間現身於萬箭身前，掌中仙劍已狠狠刺出，直插萬箭武王的胸口。

神體強橫，也難敵珍貴器具配合神明二階力量的一刺。

劍尖透身而出，鮮血四濺，神明的血都是紅色的，神明都是會殞落的。

萬箭武神抓著厲廣行的手，嘴角掛著血道：「我抓到你了……」

萬箭武王感覺到生命能量在慢慢流逝，腦海裡出現了一道身影。（對不起，為師先行一步了，不要覺得有愧於我，飄渺宗復仇不是你的責任。）

厲廣行一臉平靜，神力和真元力鼓譟起來。「那又如何？」

祂嘴角上揚，左手結一法訣，插入萬箭胸口的仙劍隨即爆開，一道道細如皮屑的道符布滿在萬箭武神的傷口內外，接著青光大作，爆炸起來。

萬箭武神殞落。

師父

咁就死左

做乜係都要整死師傅

師父阿

過幾集飄渺宗唔再存在lu

聽日就唔存在了
點解無人召喚先生明明每個人都有玉簡，萬箭武神唔用，啲師兄弟都會用掛

師傅
仲要死無全屍

係師傅唔想用
唔想吉仔再背負住魯山

條屍無炸成碎片，始終係神體，只係內傷太重，導致死亡

未必聽日, 聽日果篇知道消息應該係plan好晒要點殺先

仲以為師父係專登俾人插，之後有咩招去拖時間之類

愚蠢既執念

師傅唔用姐，但啲師兄弟都唔用喎

先生唔會再放虎歸山

換個角度睇，留得玉簡，需要時唔用，咪更加唔尊重先生

望到標題已經

長輩的堅持

魯山派做錯啲咩
已經滅門咁濟
仲要兩代掌門都死得咁慘

痴得太埋先生，佗衰家

唔係話會有大氣運加身咩

有死剩嘅收埋入遠吉殿算啦，升到唔會唔夠人打先出返黎重振魯山派

都好D

禍兮福之所倚，福兮禍之所伏

移平飄渺宗黎安葬師傅

一個星期內點都要死架啦我諗

但到底吉吉幾時先感應到師傅殞落

先生個角色設定好似座敷童子

唔熟座敷童子, 願聞其詳

都要返到域界戰場先

禍福雙生，當座敷童子住入你屋企，你會生意興隆，財源廣進，做咩都順利過人，當座敷童子離開你屋企，你就家破人亡

要求嗰條撚樣死得好撚柒慘

Cfu

座敷先生

我唔明仲乜到死都唔用玉簡召喚先生。若果萬箭理解先生係第二個次元有功夫做就，唔麻煩佢係一個心態，但萬箭唔知先生做乜，咁點解唔麻煩人重要過自己條命？

老人家心態

完全估唔到咁就死咗

True

師傅認為吉仔做嘅回報已經夠
唔想魯山拖住吉仔

嘩正屌

吉仔下章開始黑化了

想問人妖所生既後代，可唔可以雙修
修妖加修真/魔修

修妖同魔修都係修真一種
魔修乜人都修得，不過罪孽深重
如果修到真妖獸唔會修妖，太殘缺

子爭令我揾到寫作動力 DSE之後未寫過字

Come on

想用真名作故仔

諗起九域個菊花異能

想玩埋一份但完全冇寫作能力

當額外故仔睇

再配以重練得來的內力

即係上神階會將以前既內力轉化做神力
d內力要重新練過？
咁神力又點補充？

上神會將所有能量轉換做神力，不過成神後再以重新儲存

神力透過信仰之力去補充，如果無任何信徒都可以慢慢補充，而依份信仰就係來自自己嘅信仰

幾個有玉簡
寧願戰死都唔麻煩永祥

不過 企係佢地立埸諗
既然情況要戰死
召永祥返來都未必大家全身而退
少個人受傷 自己死/消失
永祥又唔會咁快知道
咁快返來硬碰硬

點解要整死個死老野

今晚上下打先
好想入故

老野死先生先會成長

成神冇耐就要死
btw 點解唔燃燒位階

屌……最唔撚想發生既野 唉

點解……就算要寫死萬箭起碼都要死得轟烈d
燃燒位階 同對方過多幾招先不敵
萬箭死得太簡單

打錯字

布同佈應該都可以用？不過佈係後起嘅異體字？
不過普遍情況佈嘅詞都可以用布去取代，倒轉就唔一定得

布陣：布列陣勢。

唐 駱賓王 《兵部奏姚州破賊設蒙儉等露布》：“連營布陣，踞險揚兵。”
《宋史·吳璘傳》：“布陣之法，則以步軍為陣心、左右翼，以馬軍為左右肋，拒馬布兩肋之間。”
《三國演義》第九九回：“吾卻引軍在前布陣，只待 蜀 兵勢亂，吾大驅士馬攻殺進去。”

小弟無子爭兄咁博學多聞，原來我柒咗

唔好咁講

其實吉仔都用「靈異力•混沌」同「逆天幣，因果破壞」將人復活（詳情睇下嗜血者啦各位）

會唔會萬箭啲下令吉仔識玩復活呢？

可惜未有逆天幣

口痕問句，香港革命軍仲有無機會出？

先到先得係咪即係冇晒位

其實想寫，我都寫過好幾個開始，不過最後都刪除咗
我平時寫故都唔需要靈感，不過寫依個故我好需要靈感先落到筆

唔係

wiki部表示用4個鍾一口氣update返晒呢2星期既劇情

無野好講 超想知個後續

師父瓜左我仲喊緊
喊到屎眼都腫埋

帥匠

用祂好似怪怪地咁

遲啲就慣，神靈

到時個個都用祂

強者，子爭應該放你入故以答謝你啦
折翼天使？

標童用牠定祂

狗時牠，人時他，升神時祂

咁刨j用他她牠定衪

普通時間他 有時會祂 睇吓他是不是祂 都是祂用他

嘩 招聘嗰到頭一日競爭就咁激烈
睇黎想入故都冇乜可能

無衝擊
有趣、有發揮空間就得

想睇

入過故都想做職員

入過故仲想點

留左言

其實同歐仔傾過呢個問題，暫定方案係我建構一個屬於我既大千世界，再以外援身份出現，第一個故應該今年內出

咁大範圍

《我由人類成為魔神》【暫名】
《馭甲亂世錄》【暫名】
《五芒守護神》【暫名】
超脫果一下去睇下放係其中一個故到當外傳一次過出埋

正呀好多文睇

唔好咁大期望，我寫果D又短又多BUG, 唔好拎我呢D垃圾同歐仔比

無乜文筆都投左稿

屌。。。live左
今次奶野。。又要追文

放心 8樓揮手文筆差

仲要自 都講明mission 仲要寫左目標係自己同學 真係0分重作算

折翼兄同子爭兄有何關係

作者同讀者嘅關係

LM定啦記住share link
Btw一年出三故？

Hehe關係

《我由人類成為魔神》都寫左3年, 中間寫左萬幾2萬字DEL晒再寫過, 而家每日幾百字幾百字咁寫左3X章, 埋緊尾

快啲出啦

我都想

無人召喚文既

召左都未必即刻有

我有呀, 子爭出唔到野ONLY

時候到自然有文
已經變左佛系等文

馬上召

一齊召

我睇死佢冇咁早有文

12點有無文？

12點半都未有文!

道友口水流

1點喇

頂唔緊。。。召喚文呀

子爭，求你俾啲貨我

有未

第十六卷 遠吉威名
第二百一十六章 戰神明二階

爆炸完結，沙塵處處，萬箭武神失去生機，倒臥在地。

「把其餘的人都殺光。」厲廣行道。

魯山派的弟子目睹掌門被殺，皆淚流滿臉，這是他們第二次親歷掌門以性命來保護宗門，他們再次失去魯山，失去掌門，失去根……可恨自己的弱小，可恨世道的不公。

「通通給我滾開！！！」

咆哮之聲震攝天地，一道紅光直衝向萬箭的屍體，厲廣行感到來者氣勢甚強，不得不先退個百米，避其鋒芒。

「師父……你為何要那麼傻？你可以用我的玉簡啊！」廖永祥肝腸寸斷地哭道。

「你是誰？」厲廣行問道。

廖永祥加手握著無極鎗，左手捏著順天幣，以無極鎗的槍口指著萬箭的屍體。「無極鎗，無極之意，順天因果附無極。」

以廖永祥作為圓心的怪異的波動隨即散開。

厲廣行感到一點暈眩，發覺自己正手執仙劍，刺向完好無缺的萬箭武神，與此同時，廖永祥取出吞天劍，左手掉出幾枚盧因石，咬緊牙關刺向厲廣行。此招攻擊之攻其所必救，加上厲廣行完全在狀態之外，只好先行收招，倒飛百米。

「永祥？」萬箭武神疑憾地看看自己的胸口，「我不是已經死了嗎？」

廖永祥把順天幣收入眼睛，啜泣道：「師父，為何你要那麼傻，為何不用我的玉簡呢？」

「為師不想你身陷絕境。」

「蠢材！蠢材！」廖永祥兩眼通紅、青筋暴現，吞天劍掉在地上，他用顫抖的雙手抓著萬箭的肩膀。「我可是你的弟子，我可是遠吉殿的殿主，你為何不相信我！」

「對不起……我不是不相信你。」

廖永祥兩腳一軟，跪在地上，淚水不斷滴落，「徒兒很後悔，很後悔放了那個畜牲一命……」

「不要自責，為師不是完好無缺的站在你眼前嗎？」

廖永祥拭去淚水，強顏歡笑，淚水卻又再流下來，「嗯……」

「很感人的重聚。」

「厲廣行！！」廖永祥早就已透過天道知道眼下所發生事情的始未。

「你到底是誰？是怎樣做到令人復活的把戲？」厲廣行抱胸問道。

「我是廖遠吉，遠吉殿殿主。」

「遠吉殿？未曾聽聞。」

「你將會永遠記住這個名號。」廖永祥左眼浮現出一條白色陽魚，「虛無！」

厲廣行的汗毛全都豎起，憑藉自然反應把神力施加於自身之上，形成一陣薄膜，接著神力便被不明物質快速消耗著。

「是靈異力？你是心之力使用者？」厲廣行大驚。

「沒錯！！」廖永祥沒有停止虛無，同時握著吞天劍刺向厲廣行。

「休想！」厲廣行雙手合十，青光在周圍集結，再變成密密麻麻的道符。「你們快把他們都殺光！」

戰場上可不只有厲廣行這名敵人，還有眾多飄渺宗的弟子正在圍殺魯山派弟子。

廖永祥左手一推，放出遠吉塔。

遠吉塔在半空盤旋，再坐落在戰場之中，塔內的妖獸軍隊走到塔外集結。

「是洞府？竟然藏了這一手，不過沒有用的，他們連神明都不是！」厲廣行咧嘴笑道。

「那又如何？他們可是有遠吉塔作為後盾。大家快把魯山派的師兄弟帶入塔中，再把敵人殺個清光！」

「遵命！」響徹凌霄的叫喊。

「永祥我來助你。」萬箭提弓道。

「不……你去幫師兄弟們入去遠吉塔避難，只要入到塔內，他們再多人也奈何不得。」

「好，不過你要小心。」

「我會。」廖永祥看著萬箭背影，呼一口氣，拭去眼角的淚水，回首瞪著厲廣行，「時間不多了，我會馬上解決你。」

「笑話。」

另一方面，遠吉塔正受到其餘修真者的聯合攻擊。

「夢炎，你主持著遠吉塔的禁制，我帶弟子出去殺敵！」落紅戴上拳套道。

「放心交給我。」夢炎為求使用百分百的力量，回復真身。

「是我們。」夢魅也變回本體，靠在夢炎身旁。

落紅看了一眼，掛著淺笑，調動心之力。

她穩如泰山的徒步走去，走到禁制的邊緣，五位弟子緊隨其後。

「你們先留在這裡，外面的傢伙我來解決。」落紅扭動脖子道。

「這樣好嗎？外面的都是神明。」大弟子姚亦仙皺眉問道。

「放心，我可是你們的師父，是遠吉殿的秋將軍。」落紅把真元力輸入納戒之中，接著右手往下一擺，換上一套暗紅鎧甲。「我要上了。」

回到廖永祥那邊，廖永祥正使用虛無限制著厲廣行的行動，再用《弓劍譜》和各種修真法訣來攻擊對方。厲廣行恃著境界比廖永祥高，神力存量也遠超於後者，一直輕鬆應對，甚至還未曾真正出手。

「哈哈，你剛才不是說要馬上解決我嗎？幹嘛弄了那麼久還未在我身上留下一個傷口？呵欠，你如此不認真該換我來了。」

廖永祥心中焦急得很，不過他現在的確還未有機會擊殺眼前仇人。

「去死吧！！」厲廣行甩一甩長袖，一個白玉花瓶飄出，銀白色的蓮花鑽出瓶口，燦爛盛放，點點青光從蓮心溢出，再凝聚成一道道青符。

「符修果然有點門道。」廖永祥擲出吞天劍，不讓厲廣行的招式成型。

「別白費氣力。」

吞天劍快要射中白瓶時，眾多青符主動迎上，青符與青符之間以真元力互相連繫，組成一個看不到的真元力網子，網住了吞天劍，僵持不下。

「看，都說了沒有用。」厲廣行笑道。

廖永祥沒有理會他的話語，運行起八九玄功，以身體作為武器，再把神力、心之力、真元力附加到拳頭上，另外有五枚盧因石飄浮在手腕外，為拳頭施加更強的防禦和攻擊力。

「去死吧！！」廖永祥轟然擊去，在背後掀起一道音爆。

厲廣行冷冷一笑，沒有虛無的制衡，他可以更靈活調動神力。

廖永祥一拳轟在吞天劍劍首，用蠻力破開了青符網，等同「蜻蜓點水」的手法把吞天劍射出，射向厲廣行的眉心。

「愚蠢。」厲廣行右手上揚，五根指頭上原來畫上了不同的符咒，以此來建構成簡單的陣法，在身前張開防禦網。

破天劍再次突襲失敗。

「我早就猜到你不會那麼輕易去死！」廖永祥已飛到厲廣行身前，他兩手張開，左右眼各自有陰陽魚在游走，「混沌！虛無！」

黑色物質填充了極個空間，把廖永祥和厲廣行皆封印在裡面。

巨大黑球，懸浮在半空。

屏射修真妹發洩

好嘢老野冇死到 好滾動

又停

落紅係咪準備戰鬥突破

老野

真係咁就可以復活
代價呢？

不要問了

好想知跟住會點

上神一

好似無得用順天幣唔知幾耐

但今次似乎真元力無被封印

吉仔要用咩方法先贏到 好期待

係師傅啊

Btw混亂虛無

廖永祥一拳轟在吞天劍劍首，用蠻力破開了青符網，等同「蜻蜓點水」的手法把吞天劍射出，射向厲廣行的眉心。

破天劍再次突襲失敗。

黑色物質填充了極整個空間

ＬＯＬ依家改

DONE

子爭可能一戰上神二

sor係先生

暗紅鎧甲,感覺好熟面口

不枉我屎眼腫哂 好彩師父冇死到

之前佢第一次test個陣已經係好似無代價咁時間倒流
但可能今次嚴重啲會有因果業報

1~99章時
能夠有限度時光倒流，代價是使用者半年內不可再使用真元力及順天幣。
而家代價不詳

點解前面好似基基哋？
.
.
.
.
.

又要等聽日

廖永祥"加"手握著無極鎗，左手捏著順天幣

ＯＫ

唔係要儲一大輪信仰之力咩

「混沌！虛無！」

呢刻將軍們妖獸們魯山派弟子已經全部指望先生，加上有人應該會突破升階，所以信仰之力應該會突然多咗。厚積薄發⋯⋯

之前先生去入侵外星人個次元係咩事
先生變番做普通人 冇得用探天卷同神力
得心之力用

有冇人記得
同埋背景好似係第三世代

有混沌咪可以阻隔果囉

去左啟大千世界
唔知係咪就係去偷佢副神偈
因為之後有幕係去左"規律"個法庭到
啟port吉仔拎左佢副神偈

加更未

我覺得萬箭只係復活得幾分鐘，打完交，就會交低身後事而死。。

混沌可唔可以隔絕虛無
虛無可唔可以消除混沌

雖然有d feel到係咁 復活完仲哭緊 有冇其他暗示
不過如果倒回時間 照計唯一致死嘅殺着已經比先生擋咗 要副作用代價係都先生受番
文啊！！！！！！唔夠喉

哪有加

佢仲要reverse 高自己一階既人既時間無可能唔駛代價

咁梗係吉仔付出代價好過師父出啦
主角黎講 有代價咪即係冇代價

「時間不多了，我會馬上解決你。」

吉仔終於叫做有近啲實力嘅對手啦~
之前個啲一係就得道階打半神顛峰十人眾，一係就半神階打神明四階。

最廢個個（都好誇張）去到要逼吉仔走先係得道階打半神階莊主+聚妖界

話說，如果吉仔喺域界殺人係咪唔會有次元排斥？話晒吉仔都算係始動九域入面武林域嘅原居民

500正皮咗好似幾日了

因為一個神階死左, 之後時間倒轉, 要係指定時間內殺返一個神階填數, 藉此改變因果

利申, 9up

神一同神二差距邊有咁大，吉仔仲要識用心之力，其實可以輕鬆秒殺，子爭應該係怕我地睇得唔夠候，所有先寫到55波咁

始動次元無殺人/唔同體系產生嘅次元排斥

差距無半神同神階大，不過都係一階差距，先生靠心之力55波，正常已經被收皮

Btw，會秒就秒，會勢均力敵就勢均力敵，唔會因爲好唔好睇而拖長/縮短

好想快啲睇啊

就算有外來者都唔會？

System內就唔會

唔係要挑戰system咩
因為外星人好似係防毒軟件定癌症

點解子爭對讀者咁狠心
我等得好苦

ohh..即係魔王嚟始動殺人都無事？

子爭都好苦
唉，係我個frd話子爭啲故好難戒好難戒
我先同佢一齊子爭個故
點知，睇完之後先發現
原來真係好難戒

快啲推介埋下一個 一齊谷正皮

落紅套甲係咪以前有出現過
一個人出去單挑好型

法庭係邊度出現過，唔記得咗

我有提過 好似係江河女朋友嗰件

這件吧

我都想知

Tracy

yeah yeah

因為我生活有規律

命運籃球啲外星人同啟外星人唔同

買埋佢

推

同階喎

唔同
吉仔神一喎

你哋應該係一個講緊萬箭，一個講緊修真者

咁先生去果到做啲咩呢

係咪記性太差

終於睇番6,7 兩集

命運籃球外星人，係屬於system內，同憤怒同一個次元，只係星球間既搶資源
電路板外星人，好幾個故都出現過，係屬於啟大千世界，入侵system搶能量返去
香港英雄學院既怪物，係次元既癌細胞，唔係外星人
-
先生進入啟大千世界，目的不詳，用唔到能力係因為啟大千世界既setting令佢用唔到
先生入規律法庭唯一情報只有先生拎左啟既神體，其他野不詳
-
以上全部憑記憶打返出黎, 冇時間check, 有錯請指出

先生神一, 厲廣行神二

失序世界：我接下了於網遊殺人的任務 網絡版 第十章

又要召喚文啦

佢唔係講緊reverse萬箭咩

「我早就猜到你不會那麼輕易早出文！」
文啊
召喚文

先生係同時reverse萬箭同厲廣行, 萬箭復活果一刻, 厲廣行都reverse到拎劍衝向殺萬箭果一刻
厲廣行把劍插中萬箭係因, 萬箭死係果, 你要改變果, 就要解決左個因

其實 七大罪惡魔（仲要少左路西法）
得神明五階 點同 先生 沙利葉鬥

七罪少左路西法，但憤怒有2個人
先生已經超脫左, 唔可以直接參戰
至於剩低既人點對抗就要等歐仔寫埋落去

好似話滅世連鎖係暗地岀招令個次元自己墮入毀滅 唔係佢地親自岀手直接打爆個次元 因為直接介入次元會有排斥
所以先生個面係被動個面要去保護啲次元

唔係直接打，其實魔王係間接引起滅世連鎖。救世主係阻止大大小小會引起連鎖ge事件，例如更衣室事件

而且先生已經超脫，唔可以干涉太多system ge 事，而先生ge最終目的都唔係打敗魔王

先生係咪想魔王發動滅世連鎖
跟著令身邊重要既人吸收散失能量去超脫？

救世主陣營已經最少有兩個神明七階
加埋遲啲可能有新救世主

嘉怡都係神7啦

我記得歐仔講過先生要家人超脫有好幾個方法, 所以先生唔care邊個贏

但係嘉怡應該唔會介入啦 如果踩左腳入去 咪可能返唔到吉仔大千世界

不過今次救世主成長速度未夠快（甚至係未出現），其實真係有機會成功，因為魔王要做係破壞重要次元，並唔需要殺沙利葉同路西法。所以唔需要硬碰硬真心有機會成功。

而且，吉仔個時其實都有啲過份屈，正常應該都係得自己有天道修真，可以比埋嘉怡學真係，仲要四隻寵物都仲可以玩埋神階仲仲要路西法叛變真係太多因素令到佢地輸

（不過點解我話成長得慢呢，吉仔得道階個時變魔人之前，咪上空出現左個半神階嘅，我一直估就係半神（有機會分身所以先咁弱啦，不過分身用到靈異力/心之力嫁咩）=路西法，蛇=李懷/沙利葉，咁吉仔成長速度都叫跟得貼嘅。）

sorry for 19999

想知路西法點解判變
第一次大戰都仲係魔王嗰邊

我都覺得有機成功
如果超脫咗係咪可以打鳩先生

駱嘉怡根本未超脫，所以可以參戰。如果因為之後要超脫所以唔參戰，咁第一次大戰先生根本完全唔洗理，剩係坐收漁人之利

唔存在「唔需要硬碰硬」既情況，因為你睇九域已經知，當魔王出現做緊野，救世陣營都會有人趕過去保護次元，就算係亂之章都有江河去追徐丹青既對白。而且至少可以肯定會發生梁去畫同徐丹青互打既場面

如果話先生屈，靈異力可以屈神階以下，同可以預知未來。基本上你都唔可以話因為多幾個神階就令到7罪輸，但太多因素令到7罪輸我認同 (例如唔同種族歸順邊個陣營)

如果路西法同沙利葉當時已經都有稱號係身，咁佢地已經神五，唔會得半神

魔王超脫左之後除非有私怨，如果唔係都諗唔到有咩理由要打落去

全部魔王死晒 全部神明五階 先比到
吉仔 神5-超脫
嘉怡 應該係神5-神7
沙利葉 神5-（唔知佢係咪本身神7呢）
路西法 神5-神6

不過究竟6隻神5能量多啲定係次元爆晒能量多啲都係未知數。

打唔打9吉仔，應該咁講 單計吉仔依嫁有嘅能力，佢萬事樓入面咁多心之力使用者，又有由第一世代最後一戰存活到嘅四時將等等強大後盾，都有啲難。吉仔喺第二世代發現可以入侵人地嘅大千世界偷能量而強大自己個大千世界個時，就已經即刻落手去做，而吉仔喺整九域爭霸個時提過一句：「這個次元是System和我的大千世界混合而成，所以玩家們可以使用遠吉大千世界的力量變強......」亦都可以解釋單計吉仔大千世界嘅能量係勁啲，所以打吉仔 ff下吧

所以先生係要阻止滅世連鎖？
佢有其他方法幫佢地超脫？

1) 第一戰果陣應該係阻止，畢竟佢係第一代救世主
2) 有，所以第二代果陣佢根本唔在意邊個贏

除咗個神二外，有幾個神一架，夠填有突

咁點解仲要搵救世主？
System 要求？

其他神一唔關事, 而家剩係改變緊厲廣行同萬箭既因果
(前提係我呢個諗法係真)

記憶中好似仲未有提過點解要有救世主既存在

毒癮又起了

先生仲好緊張之前江河成長得太慢
以為係想佢打贏7魔王

但之後計劃有變了...

歐仔已於fb話病左

病左唔知有冇

唔緊要我哋今日推爆呢個post
聽日連今日就有3篇
子爭今日就休息下

夜呢

喪心病狂
不過我支持

病左

召喚文！

病重，停更一日

小心身體

順天幣既代價

Btw 好好休息

「永祥？」萬箭武神疑憾地看看自己的胸口，「我不是已經死了嗎？」

疑惑？

好好休息，聽日兩更

我都病左，大家身體健康呀~~

今日爆埋post就有3更

WIKI部好樂意解答大家既問題
然後答答下就950推PO

好撚想要啊

去J住各位巴打係萬事樓寫既故先

乖啦 病假個更子爭例牌唔會補

要加更了

爆po有加更, 但冇補更

最緊要子爭無事

仲諗住入嚟召喚文
子爭要保重身體

我只想子爭健康~~~

保重

子爭

呢個po個500正皮加更好似未出咁嘅，搵唔到有寫500正皮加更

唔緊要嫁，保重身體，好返之後岀多幾更就可以

加左la

其實已經過左950, 大家可以推po

保重呀子爭巴

加油

虛無！混沌！

五輪創世！

時間河流！

毀滅蝗災！

永恆冰界！

審判火湖！

四界！

空界

唸唔到了

水大

五輪創世個名真係好型

今日冇得文來

聽日係咪有補更

邪眼！